<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Poole</generator>
<title>Urban Monkey: articles</title>
<link>http://beta.deadchannel.ru/articles/index.html</link>
<pubDate>Wed, 24 Nov 2010 06:00:05 -0000</pubDate>
<lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2010 06:00:05 -0000</lastBuildDate>
<item>
	<title>Пираты наносят лэйблам ответный удар</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/articles/pirate-bay-strikes-back.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Владельцы шведского сайта &lt;a href="http://thepiratebay.org/register-done.php"&gt;The Pirate Bay&lt;/a&gt; — крупнейшего &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/BitTorrent"&gt;трекера
торрентов&lt;/a&gt;, нашли в себе смелость перейти в активное наступление на
звукозаписывающую индустрию.  Сайт постоянно пытаются закрыть под предлогом
нарушения автрских прав, но, в силу особенностей шведского «копирайтного»
законодательства, эти попытки всё время терпят неудачу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Американская ассоциация звукозаписывающих компаний (&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/RIAA"&gt;RIAA&lt;/a&gt;) известна своей
тактикой запугивания (англ.  «bully», буквально: «бычить»).  Вместо того, чтобы
разбираться с реальными причинами пиратства и менять свой подход к делу,
ассоциация предпочитает натравливать своих адвокатов на практически беззащитных
конечных пользователей, от детей до стариков, засуживая их на сотни тысяч и
миллионы долларов.  Также они любят давить на провайдеров и закрывать сайты, не
вдаваясь в подробности (хороший пример: allofmp3.com).  Однако дело приняло
совершенно неожиданный поворот.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перейти в наступление шведам позволила &lt;a href="http://it.slashdot.org/article.pl?sid=07/09/15/1843234"&gt;утечка внутренних баз данных&lt;/a&gt;
одного из исполнителей RIAA — компании &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/MediaDefender"&gt;MediaDefender&lt;/a&gt;.  Утекла вся почтовая
переписка, информация о телефонных звонках и другие пикантные подробности их
деятельности за последние шесть месяцев (торренты со всем этим добром
&lt;a href="http://thepiratebay.org/search/mediadefender"&gt;раздают&lt;/a&gt; на The Pirate Bay).  В почтовой переписке нашлось и подтирание
информации о себе в Википедии, и запугивание пользователей сети, и обсуждение
подставного сайта, созданного для заманивания людей с целью дальнейшего
преследования «по закону», и переписка с наёмными хакерами, взламывающими и
выводящими из строя «пиратские сайты» (для такой деятельности есть определение:
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cyber-terrorism"&gt;кибертерроризм&lt;/a&gt;, и Green Peace за это часто оказывается по уши в
неприятностях).  Всё это — от организации, якобы борющейся с нарушителями
закона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ознакомившись со внутренней корреспонденцией MD и набрав достаточно улик против
них, The Pirate Bay обратились прямиком в полицию, с обвинениями в шпионаже,
саботаже и рассылке спама против десяти местных компаний, работающих на RIAA и
MD.  Среди этих компаний — 20й Век Фокс, Sony, Paramount, Universal и другие.
Учитывая что власти и раньше были на стороне «пиратов», история обещает быть
захватывающей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: шведские «пираты» с самого начала настаивали на том, что бесплатное
копирование музыки не является воровством и пиратством, как его постоянно
изображает звукозаписывающая индустрия: при воровстве и пиратстве владелец
теряет собственность, при копировании — нет.  Однако звукозаписывающим компаниям
гораздо выгоднее называть это воровством — ответственность выше, а судебные
тяжбы уже давно приносят им солидные деньги.  Однако шведы решили не
сопротивляться, доказывая всем, кто кого и где вводит в заблуждение, а наоборот
— плыть дальше под красивым знаменем, подаренным врагами.  Они даже в местном
парламенте партию организовали, так её и назвав: The Pirate Party, «пиратская
партия».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071110115212/deadchannel.ru/story/2489"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sun, 23 Sep 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/articles/pirate-bay-strikes-back.html</guid>
	<category>articles</category>
</item>
<item>
	<title>Крупнейший суперкомпьютер оказался в руках злоумышленников</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/articles/storm.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Крупнейший в истории человечества &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80"&gt;суперкомпьютер&lt;/a&gt; был запущен в конце
августа, однако это событие оказалось &lt;a href="http://seclists.org/fulldisclosure/2007/Aug/0520.html"&gt;практически незамеченным&lt;/a&gt; широкой
общественностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B5%D1%82"&gt;Ботнет&lt;/a&gt; «&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Storm_Worm"&gt;Storm&lt;/a&gt;», состоящий из инфицированных троянами компьютеров,
на данный момент по разным оценкам насчитывает от одного до десяти миллионов
систем (до этого крупнейшим СК был &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Blue_Gene"&gt;BlueGene/L&lt;/a&gt;, состоящий из 128,000
процессорных систем).  Средняя частота процессора в Шторме — 2.5ГГц, объём
памяти — 1Гб, скоростью доступа к сети — около 2Мб/сек
(&lt;a href="http://www.steampowered.com/status/survey.html"&gt;подробности&lt;/a&gt;).  Его производительность превосходит суммарную
производительность десяти мощнейших СК, &lt;a href="http://www.top500.org/"&gt;известных до этого момента&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от всех остальных СК, подконтрольных правительственным структурам,
«Шторм», по всем внешним признакам, является творением злоумышленников, однако
их конечные цели пока неизвестны.  Объединение &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B"&gt;троянов&lt;/a&gt; и
&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8"&gt;червей&lt;/a&gt; в сети,
манипулируемые злоумышленником — обыденное явление; обычно такие сети
используются для рассылки спама или хулиганства (можно, например, «завалить» на
время какой-нибудь сервер).  Такую сеть легко вывести из строя, нарушив её связь
с центральным, координирующим сервером, превратив отдельные машины в безвредных
зомби; эти сервера в течении нескольких часов вычисляются и обезвреживаются
лабораториями по разработке антивирусов.  В случае с «Штормом» такой сценарий не
сработает, по двум причинам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, анализ существующего кода показывает, что в данном случае
центрального сервера нет: сеть остроена по принципу «&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C"&gt;peer-to-peer&lt;/a&gt;», каждая
заражённая машина поддерживает контакт с нескольким десятком других машин, но
полный их список отсутствует (именно это затрудняет точную оценку размеров
сети).  Машины могут взаимодействовать друг с другом, команды извне сети они не
принимают.  Отключить их можно только разобравшись в протоколе общения и, как
это ни парадоксально, поразив сеть другим, «исцеляющим» вирусом.  Если, конечно,
протокол общения это допускает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, в «Шторм» заложен инстинкт самосохранения.  Он постоянно следит за
безопасностью заражённых систем и, при обнаружении сканирования или попытки
проникновения в них, сам запускает скоординированную атаку на сеть, из которой
производится вторжение.  В силу описанной распределённой структуры сети, атака
сначала может показаться не очень сильной, но она способна раскачаться до
колоссальных объёмов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, с момента обнаружения несколько раз менялся способ распространения:
сначала использовалась почтовая рассылка исполняемых файлов, затем —
распространение ссылок на заражённые файлы, открываемые браузером, затем —
завлечение пользователей на сайт, внешне очень похожий на YouTube.  Причины и
источники этих мутаций неизвестны.  Скорее всего, модицфикация была произведена
авторами червя, но при такой производительности и правильных начальных
алгоритмах, полученному суперкомпьютеру вполне по силам «читать» новости о себе
в Google News, новости о дырах в системах безопасности, менять тактику,
параллельно лишая известные антивирусные лаборатории интернета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё это уже сейчас выходит за рамки простых шуток школьников и студентов, и не
исключено, что в конечном счёте источником «Шторма» окажется вовсе не простой
злоумышленник, и даже не антивирусная лаборатория.  Шутки ради вспомним
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Skynet_%28fictional%29"&gt;описание SkyNet&lt;/a&gt; по версии авторов «Терминатора 3»:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Skynet was created as a United States Air Force project, a distributed
computer network designed to create new military vehicles and make strategic
decisions as well as protect their computer systems from virus attacks.  One
such virus had infected their defense computers, crippling them all.  Under
pressure, the Air Force attempted to use Skynet to remove the virus, not
realizing that Skynet was sentient and had created the virus in order to
manipulate humanity into giving it control over the world's computers.  Skynet
was initially thought to be capable of being shut down if only someone could
reach its system core, but ultimately it was discovered that it was nothing
more than software that ran by spreading throughout the world's computer
networks and had no central point from which it could be disabled.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Одно можно сказать точно: при любом исходе этот прецедент сильно повлияет на
компьютерные вирусы будущего.  Их авторы редко отличаются изобретательностью, но
любят воспроизводить (постепенно оттачивая) известные им технологии.  Активная
самооборона — новое слово в вирусостроении, остаётся всего один шаг:
самообучение.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Обновление от 09.09.2007&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очередная спам-атака «Шторма» призывает пользователя установить клиент «Tor» —
систему анонимизации, делающую невозможным отслеживание трафика пользователя. 
Сам «Шторм» не использует Tor для своих целей, побочный эффект такого
паразитирования — огромное внимание к системе, официально призванной обезопасить
людей от вторжения в личную жизнь.  Технологии корпораций фактически
используются для борьбы с «большим братом», или, по крайней мере, нас заставляют
так думать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается самого «Шторма», для понижения собственной уязвимости он применяет
набирающую популярность технологию &lt;a href="http://www.securityfocus.com/news/11473"&gt;fast-flux DNS&lt;/a&gt;, использующую огромное
количество резервных дублирующих серверов, динамически перераспределяющих
обязанности.  В случае со «Штормом», количество таких серверов составляет
примерно 2000, распределены они по четырём сотням провайдеров в 50 странах мира.
Это — количество серверов, которое необходимо отключить, чтобы вывести «Шторм»
из строя.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Fast-flux — это не плохие парни, пытающиеся спрятаться.  Это — плохие парни,
которые говорят: мы здесь, приди и забери нас.  И ты не можешь.» — Эдам
Уотерс, начальник службы поддержки Security Intelligence.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Спасиры использовали fast-flux ещё в конце 90-х, когда большая часть
пользователей интернета использовала dial-up.  Уже тогда отключить их было
крайне сложно, единственный способ — удалить запись о регистрации домена из
глобального DNS.  Но когда ботнеты используют свой собственный DNS, не имеющий
отношения к тому, который контроллирует американская организация ICANN,
отключить их практически невозможно.  По оценкам компании «Secure Computing»,
занимающейся сетевой безопасностью, общий объём ботнетов, на данный момент
использующих технологию fast-flux, составляет примерно 50 миллионов машин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071119010041/deadchannel.ru/story/2451"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 04 Sep 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/articles/storm.html</guid>
	<category>articles</category>
</item>
</channel>
</rss>
