<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Poole</generator>
<title>Dead Channel: concerts</title>
<link>http://beta.deadchannel.ru/concerts/index.html</link>
<pubDate>Wed, 01 Dec 2010 09:10:09 -0000</pubDate>
<lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2010 09:10:09 -0000</lastBuildDate>
<item>
	<title>DCP №19: о концерте Sector 516</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-19-sector-516.html</link>
	<description>&lt;p&gt;10 сентября в новом питерском клубе «Космонавт» играли команды &lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/"&gt;Sector 516&lt;/a&gt;
(из Екатеринбурга) и Melotron (из Германии).  С творчеством немцев я знаком
плохо, хотя слышал пару неплохих песен, и в целом синтипопом я не очень
интересуюсь, поэтому в тот вечер они не были мне особенно интересны.  Зато
Sector 516, хотя и играют тот же синтипоп, зацепили с первого прослушивания,
ради них и шёл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Узнал я об этой группе по наводке знакомого, не меньше шести лет назад.
Зацепили они простой, но приятной музыкой, и интересными русскоязычными
текстами.  &lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/%D0%94%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5+%D0%A7%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0+(internet+release+2003-2005)"&gt;Первые альбомы&lt;/a&gt; звучали минималистично, что только добавляло им
шарма.  В сети о них найти нельзя было практически ничего, связаться тоже никак
не получалось.  Периодически я находил новые контакты, писал, и однажды
списался, вскоре устроил им концерт в Питере, где они заодно сняли свой первый
клип.  Эта непреднамеренная завеса секретности, наверное, тоже внесла свой вклад
в моё отношение к группе.  В любом случае, я с самого начала считал их первые
работы выдающимися для в целом тупой и унылой русской синти-сцены, так считаю и
до сих пор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но несколько лет назад вышел новый альбом Сектора: англоязычный и с более
современной музыкой, мало отличимой от других таких групп.  Очень похож был
альбом на «BeRain»&amp;nbsp;— ещё одну группу, полученную ротацией обязанностей
участников Сектора: тоже английский язык, такая же музыка, только голос другой. 
Меня это сильно расстроило, о чём я постоянно говорил вокалисту Максу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На концертах они очень редко играют старые, русскоязычные песни: одну-две за
концерт, не больше.  В этот раз обошлось вообще без них.  Новая музыка мне
кажется скучной: она совершенно не самодостаточна.  Её нельзя было бы слушать
без вокала.  Есть какая-то основа&amp;nbsp;— прямой бит, который заставляет притопывать
ногой, что позволяет продержаться весь концерт, не заснув, но не более.  Ни в
одной песне не было центральной мелодии или чего-то, что цепляло бы.  Какие-то
проигрыши были, но они все безликие, невнятные, не запоминающиеся и постоянно
меняющиеся.  Кроме прямого бита настраиваться было не на что.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Построение песен не даёт музыке развернуться: вокал начинается через 5-10 секунд
после начала песни, заканчивается она примерно так же.  Как у русских рокеров. 
То есть особого внимания музыке не уделяется, она, очевидно, на втором месте. 
Тогда на первом месте&amp;nbsp;— по логике&amp;nbsp;— должен быть текст, но с ним тоже проблемы:
мало того, что клубная аппаратура редко позволяет разборчиво передать речь, так
она ещё и на иностранном языке.  Если не знаешь текстов наизусть, понять общий
смысл сложно, особенно когда автор&amp;nbsp;— не носитель языка, что накладывает
определённый отпечаток.  Если не вслушиваться напрягаясь, слышна лишь
тарабарщина.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вокал был не лучше музыки: это были либо выкрики, либо больше похоже на плач,
чем на песню.  Такие депрессивные, жалобные интонации.  Возможно это как-то
связано с текстами песен, но как же скучно это звучит!  Эти две интонации
сделали весь вокал таким монотонным, что если бы не топающая нога, действительно
можно было бы уснуть.  Монотонная тарабарщина под невыразительную музыку&amp;nbsp;— это
очень скучно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я пообщался с музыкантами после концерта и узнал, что ранние альбомы они сейчас
исполнять не готовы.  Не очень понял почему: то ли морально, то ли физически не
готовы петь, то ли всё сразу.  Зато новый альбом будет очень сложным в
музыкальном плане, что, якобы, хорошо.  Я не уверен.  Мне кажется, что если тебе
есть, что донести до слушателя, то чем проще ты это сделаешь, тем лучше.  И это
ещё одна грань искусства.  Краткость&amp;nbsp;— сестра таланта, и всё такое.  Конечно,
может быть и такое искусство, где надо всё максимально усложнить, но это уже
больше похоже на спорт, передача мыслей слушателю при этом уходит на второй
план.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я порекомендовал им как-нибудь на очередном концерте сыграть что-нибудь старое и
посмотреть на реакцию зала.  Уверен, что воспримут гораздо лучше, чем альбом
«&lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/Northern"&gt;Northern&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё это я высказал им после концерта, но решил зафиксировать здесь.  После
концерта они были не совсем в форме и вряд ли наутро вспомнили хотя бы половину
сказанного.  Здесь это можно всегда прочитать.&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sat, 11 Sep 2010 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-19-sector-516.html</guid>
	<enclosure url="http://files.mirkforce.net/justin.forest/2010/09/19/dcp-19-20100911.mp3" type="audio/mpeg"/>
	<category>concerts</category>
	<category>podcasts</category>
</item>
<item>
	<title>Отчёт о московском концерте Oomph!</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/concerts/oomps-moscow.html</link>
	<description>&lt;p&gt;21.04.2007 Moscow, Shadow club&amp;nbsp;— эта лаконичная надпись на официальном сайте
группы Oomph!  не оставляла сомнений в том, что мы наконец-то дождались и этих
немецких музыкантов, которые еще ни разу не баловали нас своими концертами,
отчего становилось ещё любопытнее и радостнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот, долгожданный день наступил.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Около 16:15 я нашла полукруглое здание клуба на неприглядной московской улице.
Честно говоря, я рассчитывала быть первой.  Но не тут-то было: помимо
охранников, около входа мерзли ещё 6 или 7 человек, которые, судя по обрывкам
фраз, пришли в третьем часу.  На что мы готовы ради первого ряда!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Народ потихоньку собирался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примерно в половине шестого к клубу подъехал белый микроавтобус «Мерседес», из
которого вышли ОНИ.  Люди, по-видимому, опешили, какая-то готического вида леди
с черными губами не растерялась, подошла к Деро со словами «One photo with you
please», и, собственно, получила то, чего хотела.  Остальных клубные охранники
не подпустили, подбодрив, правда, фразой: «Всё после концерта».  Меня, вначале
злившуюся на саму себя за нерасторопность, это успокоило и вселило надежду.
Музыканты исчезли в VIP входе, поулыбавшись нам на прощанье.  Кто-то крикнул:
«Ich liebe dich!».  Меня это позабавило.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А публика всё прибывала.  Люди, естественно, были разные.  Запомнились девушка с
сине-желтыми волосами и еще парень с белым лицом и нарисованными бакенбардами,
типа как у Деро.  Я с трудом сдержала улыбку, злорадно подумав, что свои баки у
него, видимо, не растут пока…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 18:10 нас стали запускать малыми партиями.  Беглый досмотр, гардероб, где
нельзя сдать сумки даже за деньги, затем&amp;nbsp;— концертный зал.  К сцене&amp;nbsp;— бегом!
Первый ряд был мой&amp;nbsp;— я заняла позицию чуть левее центра.  Сразу порадовало то,
что между сценой и партером нет пресловутого коридорчика, где стоит охрана.
Сцена высокая, даже слишком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я достала фотоаппарат, сфотографировала сцену с красующейся наверху растяжкой
«Oomph!», после чего подошел мужчина в футболке с гордой надписью «Персонал»
спереди и "Staff" сзади, и объяснил, что если хоть кто-нибудь еще раз что-нибудь
запечатлит на камеру, его тут же выставят вон.  На меня это подействовало сразу
— не хотелось лишать себя удовольствия ради каких-то фотографий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Публика все собиралась, и явно была в нетерпении.  Когда сверху, где
располагались VIP столики, спустились Crap и Flux и прошли за сцену, все
восторженно зашумели.  Чтобы люди не скучали, играл последний альбом Rammstein.
Приятно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Началось всё около половины девятого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приглушили свет, заиграло вступление, на сцене оказались приглашенные барабанщик
и гитарист&amp;nbsp;— для концерта всё-таки недостаточно троих музыкантов.  Затем
появились Flux и Crap.  Музыканты были облачены в одежды святых отцов.  Народ
вожделенно шумел и кричал, измученный ожиданием.  Наконец, под бурные
аплодисменты и несмолкаемый гул толпы, появился главный герой&amp;nbsp;— Деро.  Весь в
белом, в смирительной рубашке, улыбающийся своей великолепной белозубой улыбкой,
с подведёнными глазами.  Я уже не помню, что он сказал&amp;nbsp;— что-то в роде “Привет,
Москва!”, и понеслось!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первой была Traumst du.  Зал буквально взорвался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Меня охватило чувство дикого восторга от осознания того, что вот ОНИ, здесь и
сейчас.  Сердце билось быстрее обычного, усталость больше не давала о себе
знать, и в голове были только одни эмоции и слова песен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сцену полетела чья-то роза.  Её никто не заметил, и впоследствии она была
убрана со сцены «персоналом».  У меня-то тоже была красная роза, которая лежала
на сцене передо мной, которую я бережно прятала от флюксовских ботинков во время
исполнения первой песни, но и мой цветок остался без внимания и медленно умирал
у ног Oomph!  Мне не было обидно: стало понятно, что сей концерт&amp;nbsp;— не место для
сантиментов…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Музыканты жгли на сто баллов.  Я восхищалась ими от всего сердца, я никогда ещё
не видела такой подачи.  У них нет шоу как такового; Oomph на сцене&amp;nbsp;— это театр,
представление с Деро в главной роли.  Он будто перевоплощается в умалишенного, в
хорошем смысле этого слова.  Он не просто поёт песни, он проживает их: мимика,
жесты&amp;nbsp;— всё это так гармонично, всё вовремя, к месту, мастерски.  Он владел
залом, мы все пели вместе с ним, он нам, а мы&amp;nbsp;— ему.  На Wenn du weinst Деро под
музыку прыгал, как, собственно, и на всех песнях, и в определенный момент
зависал в воздухе на доли секунды.  У меня до сих пор стоит перед глазами этот
самый момент, и я всё не понимаю, как ему это удавалось.  На mein Schatz Деро
демонстративно облизывал свое кольцо, на Fiebere совал пальцы себе в рот, на
Keine Luft mehr кусал свою руку…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Плейлист меня порадовал.  Достаточно старых добрых песен, большинство всё-таки с
последних двух альбомов.  Какой-то парень в паузах между песен настойчиво
требовал исполнения «Der Neue Gott», а Деро в паузах радовался нашей реакции,
благодарил нас, просил, чтобы мы прыгали, называл нас crazy.  Он трижды прыгал в
толпу, откуда его вытаскивал «персонал» с уставшим видом.  Надо сказать, он
весьма смел&amp;nbsp;— отважился пойти по рукам фанов…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На бис они выходили трижды или четырежды.  Деро образно рисовал у себя на груди
сердце&amp;nbsp;— сначала маленькое, потом больше, потом ещё больше, и говорил что-то
типа «Мы любим вас так…» После этой миниатюры с сердцем сыграли Brennende Liebe.
Было приятно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом был Gott ist ein Popstar, а затем Деро задал нам вопрос по-английски, не
помню точно, как он звучал, но я поняла: «Мы люди или обезьяны?» Мы вроде
поняли, к чему он клонит&amp;nbsp;— грядет Menschsein, но среагировали только после
перевода на родной немецкий&amp;nbsp;— "Sind wir Affen oder Menschen?"&amp;nbsp;— "Menschen!"&amp;nbsp;—
закричали мы, и грянула музыка.  Да, мы не ошиблись, Menschsein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отыграли Burn your eyes, собрались уходить.  Не тут-то было!  Мы не отпустили
Деро просто так, он обрадовал парня, который весь концерт ждал Der neue Gott&amp;nbsp;—
песня была исполнена под наши аплодисменты.  А затем неожиданно последовали
Strangers in the night Френка Синатры&amp;nbsp;— тоже без музыки.  Так как и этого нам
было мало, Деро добил нас нашей же родной “Калинкой” – для меня это было просто
шокирующе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я была счастлива.  Не обошлось и без трофеев: кто-то поймал полотенце, что
бросил Flux, кому-то достался его медиатор, кому-то&amp;nbsp;— плейлист, мне Лео выдал
барабанную палочку, а у персонала, собирающего оборудование&amp;nbsp;— тех, что с
бейджиками&amp;nbsp;— мне удалось выпросить полотенце Деро, одиноко лежащее возле
барабанов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем на сцену вышел какой-то мужчина, видимо, из администрации клуба,
поблагодарил за присутствие и напомнил, что в клубе продается всякая чепуха с
символикой группы.  Многие поспешили к месту продажи этого добра.  Я тоже была в
этой давке и приобрела кое-что на память.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прошло совсем немного времени, многие даже не успели допить бокал пива, как на
сцене появился Flux, а затем Crap.  Они присели на корточки и прямо со сцены
раздавали автографы.  Это продолжалось недолго: вскоре нас известили о том, что
полноценная автограф-сессия сейчас начнётся за одним из столиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нас не обманули.  Вся группа сидела за столом, по другую сторону которого
собрались все желающие получить автограф и сфотографироваться.  Я думаю, такое
Oomph!  еще не видели&amp;nbsp;— люди буквально висли друг на друге; те, кто уже получил
всё, что хотел, не могли выйти из этой давки.  Но, тем не менее, я медленно
приближалась к цели.  Надо сказать, музыканты были очень добры, терпеливы и без
всякого пафоса общались с поклонниками.  Один парень протянул билет Крэпу на
подпись со словами «Для русских офицеров!» В ответ на недоуменный взгляд Крэпа
парень быстро нашелся: «For russian armee!».  Но немец не понял ничего и задал
потрясающий вопрос: «What?  Is this your name?» Шикарно, если бы парня
действительно величали Русской Армией…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не помню, сколько по времени продолжалась раздача автографов, но только
ленивый не успел бы подойти к группе.  Затем Деро вышел из-за стола, его сразу
окружила толпа фанатов, и остальные музыканты стали гораздо более досягаемы.  Я
даже успела немного пообщаться с Лео и поблагодарить Флюкса за потрясающий
концерт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Время шло, персонал заключил, что пора сворачиваться, и стал оперативно
провожать группу за кулисы, а нас&amp;nbsp;— в гардероб.  Тем не менее Деро уже на сцене
продолжал подписывать плакаты и диски, я даже успела к нему подбежать и, тронув
легонько за колено, попросить о еще одной фотографии.  Он был великодушен,
послушно приобнял меня и улыбнулся в объектив камеры.  Еще полминуты, и он
поднимается и уходит.  И все уходят, махая руками на прощание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все закончилось.  Я шла к метро, не веря, что всё это случилось со мной.  На
душе было светло и радостно.  И немного грустно оттого, что теперь я буду
говорить о концерте Oomph!  в прошедшем времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Плейлист&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Intro-Fragment&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traumst Du&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unsere Rettung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keine Luft Mehr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du Willst Es Doch Auch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fieber&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn Du Weinst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Schlinge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supernova&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sex Hat Keine Macht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mitten Ins Herz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Letzte Streichholz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dein Feuer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Weisse Licht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mein Schatz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dein Weg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gekreuzigt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niemand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Augen Auf!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brennende Liebe (encore 1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gott Ist Ein Popstar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menschsein (encore 2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Burn Your Eyes (encore 3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Strangers In The Night (Frank Sinatra)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Калинка&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071119011816/deadchannel.ru/story/1952"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Mon, 23 Apr 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/concerts/oomps-moscow.html</guid>
	<category>concerts</category>
</item>
</channel>
</rss>
