<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Poole</generator>
<title>Urban Monkey: interviews</title>
<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/index.html</link>
<pubDate>Wed, 24 Nov 2010 07:54:47 -0000</pubDate>
<lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2010 07:54:47 -0000</lastBuildDate>
<item>
	<title>Интервью с Сергеем Воробьёвым (Hired Life)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/hired-life.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Сергей Воробьёв раньше состоял в калининградской группе Denergized: писал тексты
и пел их, написал большую часть музыки.  Пару лет назад он основал новую группу
— Hired Life, дебютный альбом которой сейчас готовится к выходу.  Я решил
позадавать ему вопросов об альбоме и о том, что вообще изменилось после ухода из
Denergized.&lt;/p&gt;
&lt;img src="/interviews/hired-life.jpg" alt="Band members" class="right"/&gt;

&lt;p&gt;Как распределяются роли в команде?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы помогаем друг другу в поиске творческих решений.  Андрей взял на себя
большинство ударных партий, также он здорово помогает мне в плане композиции.
Вокал и тексты по-прежнему на мне, как впрочем и мелодии.  Ко всему прочему мы
решили добавить в качестве эксперемента классический звук пианино, чего раньше
в Denergized никогда не было.  Аранжировкам мы старались уделять внимание
вместе&amp;nbsp;— уже очень скоро сможете услышать, что из этого вышло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процесс написания песни уникален для каждого отдельно взятого трека: иногда мы
начинаем со слов, иногда&amp;nbsp;— с клавишного проигрыша.  Иногда&amp;nbsp;— с интересного
звука, с которым очень хочется поиграть.  Сведением и мастерингом занимаюсь я
один&amp;nbsp;— как и в Denergized (никогда не доверю этот процесс даже самому лучшему
звукорежиссеру).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Пиратский» концепт проекта мы придумали вдвоём&amp;nbsp;— в круглосуточной закусочной
в центре города, где мы встречались по вечерам после работы около двух лет
назад.  Оформлением обложки и буклета занимался Александр Иванов (hameleon)&amp;nbsp;—-
тот самый, кто сделал когда-то потрясающий artwork к альбому Denergized «VHS
Recall».  И результат его работы над «обшивкой и внутренностями» дебютника
HIRED.LIFE предвосхитил все наши с Андреем ожидания.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как изменились источники твоего вдохновения с момента выхода первого
альбома Denergized к моменту дебюта HIRED.LIFE?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;На MySpace я написал наиболее честно: «our dreams &amp;amp; nightmares».  Мечты
изменились, а некоторые кошмары стали реальностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если серьёзно, то промежуток времени между выходом «VHS Recall» и «End of
Line»&amp;nbsp;— это же, чёрт возми, целая жизнь&amp;nbsp;— я не побоюсь этого слова.  Сколько
дверей было захлопнуто передо мной, сколько номеров было навсегда стёрто из
памяти телефона, сколько сгорело за это время фотографий, писем и открыток;
сколько было новых знакомств, разочарований, мгновений счастья?  Сколько всего
было «подарено, потеряно, продано»?  Скольким я снова смог поверить?  Научился
ли я за это время любить, разучился ли ненавидеть?  Сколько было прочитано
новых книг, просмотрено фильмов, прослушено музыки, пройдено видеоигр?  Что
мне снилось эти три года?  Я закрыл проект «Ex.Delicto», выпустив на X-Line
второй (на этот раз полноформатный) альбом и написав часть саундтрека для
космического симулятора «X3: Time Of The Truth»&amp;nbsp;— сейчас частичка того опыта,
того времени и той души живет в HIRED.LIFE.  «After the Happyend»&amp;nbsp;— вот что
вдохновляло меня всё это время.  Жизнь идёт дальше и ещё столько всего
впереди!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как тебе кажется, у музыки HIRED.LIFE больше общего с Denergized, или разного?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Общее&amp;nbsp;— тексты песен и атмосфера.  Атмосфера «киберпанка» и старомодного
будущего, нуара в духе «Бегущего по лезвию» и «Нейроманта».  Так уж
получилось, что большое количество песен из нашего дебютного альбома «End Of
Line» вышли именно из тех самых «обесточенных» времён («обесточенных», так
сказать, во всех возможных смыслах).  Разное&amp;nbsp;— отношение к действительности.
В своих новых песнях я хочу сказать, что всё-таки есть выход из этого Ночного
Города, где никогда не прекращаются дожди, а люди вынуждены терять тех, кого
любят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Об этом «&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Nightcity_Fairy-Tales"&gt;Nightcity Fairy-Tales&lt;/a&gt;» и «&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Contract"&gt;Contract&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какие перспективы у тебя появились в HIRED.LIFE по сравнению с Denergized?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я делаю то, что мне нравится и не иду ни на какие компромиссы, как это было
раньше&amp;nbsp;— в Denergized.  Можно сказать, что я нашёл идеального напарника, ведь
он делает то же самое.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Каково на сегодняшний день видение HIRED.LIFE?  Не изменилось ли оно с момента
основания проекта?  Как позиционируется ваша музыка?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Скорее это саундтрек для поездок в общественном транспорте.  Это музыка
последних трамваев, ночных поездов, самолётов и уходящих за горизонт кораблей.
«Очередная история про рельсы и взлётные полосы.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С момента основания проекта мало что изменилось, разве что качество звучания&amp;nbsp;—
да, мы очень старались не ударить в грязь лицом.  А видение всё то же, проект
боевого знамени утвержден (наш логотип), все точки над «i» расставлены
(«&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Farewell"&gt;Farewell&lt;/a&gt;»); так что даю слово: мы навсегда останемся слегка романтичными
солдатами удачи, которые ещё во что-то верят и хотят изменить жизнь к лучшему.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Песни все на английском.  Инструментальных песен нет, что означает, что тексту
отводится важное место, но российская публика, как правило, плохо воспринимает
англоязычные тексты на слух, а на сайты групп за ними ходят единицы фанатов. 
Значит ли это, что ваши тексты и творчество в целом ориентированы на западную
публику?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет, причина другая: по-английски мне проще выражать свои чувства и эмоции.  Я
начал говорить на нём в четыре года (огромное спасибо моей маме), так что
научился и думать на этом языке.  На немецком это, увы, не получается (пытался
не единожды), несмотря на то, что учился я как раз на филолога-германиста.  А
что касается музыки HIRED.LIFE&amp;nbsp;— мне не хотелось бы думать о том, что она
ориентирована на «западную» публику.  Так получилось, что весь мир говорит на
английском и ничего с этим не поделаешь.  И мне, и Андрею хочется донести свои
мысли и переживания до максимально возможного количества слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я никогда не подбираю рифму в своих стихах, строчки должны рождаться на одном
дыхании.  Если этого не происходит, то песня выйдет вымученной и
неестественной, нечестной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я готов петь и по-русски, но на данный момент это касается только одной песни
&amp;nbsp;— «&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/%D0%9C%D0%BE%D1%8F_%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C"&gt;Моя Любовь&lt;/a&gt;».  Это русская версия одноименной песни Denergized, которая
так и не вышла в свет, как и альбом «After The Happyend».  Я очень хочу, чтобы
она вошла в наш следующий альбом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты относишься к идее свободного распространения музыки?  Есть мнение, что
ограничение доступа к музыке ограничивает интерес к группе в целом, что
пресекает все остальные потенциальные источники дохода для музыкантов.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если тебя зовут Том Йорк, то, выложив свой альбом в Сеть, ты не потеряешь
ничего&amp;nbsp;— ты заработаешь в разы больше.  Твое имя и имя твоего проекта работают
на тебя.  Ты стал Брэндом с большой буквы.  Тем более до тебя так ещё никто не
делал&amp;nbsp;— это я о «Радугах».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у тебя всё никак не получается выбраться из глубокого андеграунда на
поверхность, то Сеть&amp;nbsp;— единственная возможность заявить о себе.  А она уж
постарается быть максимально непристрастной к той работе, которую ты выставишь
на всеобщее обозрение.  Если ты что-то представляешь из себя, если ты по
настоящему талантлив, то это не останется незамеченным. Наилучший тому пример
&amp;nbsp;— Machinae Supremacy.  Какой у них уже по счёту выходит альбом?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А доступность...  Доступность&amp;nbsp;— палка о двух концах.  Читал как-то интервью
солиста группы «Diary of Dreams»&amp;nbsp;— правду ведь говорит, горькую&amp;nbsp;— но правду.
Раньше за новой пластинкой на поезде в другой город ехали.  Ставили c друзьями
каждую композицию по нескольку раз, вслушивались в каждую ноту, в каждую
строчку.  А верно ведь, каждая песня&amp;nbsp;— целая история, не одна бессонная ночь,
чьи-то чувства, мечты, слезы горя или радости.  А сейчас мы раз&amp;nbsp;— и купили или
скачали очередную mp3-коллекцию, промотали первый, второй, пятый, последний
альбом и положили на полку/скопировали в папку жёстком диске.  Или вообще
стёрли.  «Всё это мы уже где-то слышали и т.д. и т.п.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом mp3-диске&amp;nbsp;— целая жизнь чья-то.  Жизни.  А тебе это «нахаляву»
досталось&amp;nbsp;— если задуматься об этом, становится немного не по себе.  Как будто
украл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сеть дала нам возможности самовыражения, но и одновременно с этим стало так
сложно найти жемчужину в этот море непризнанных гениев фрути-лупс.  Да, может
кого и обидел, но накипело&amp;nbsp;— не обессудьте.  Но жемчужины есть, ищите и
делитесь с окружающими; поддерживайте музыкантов, дайте им возможность
выпуститься!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А на счёт ограничений&amp;nbsp;— я их не вижу.  У каждой группы есть страничка на
MySpace (где достаточное количество треков представлены для рекламного
материала).  Послушал&amp;nbsp;— понравилось&amp;nbsp;— купил диск, пригласил в свой город с
концертом.                                        &lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как часто ты сам качаешь нелицензионную музыку из интернета, и как часто потом
покупаешь лицензионные версии?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Качаю, покупаю только то, что уж очень понравилось&amp;nbsp;— сейчас это бывает очень
редко.  Ещё реже покупаю потому, что лень качать, а деньги есть.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В последнее время разные музыканты говорят, что альбомами музыку давно никто не
слушает, и формат себя изжил.  Что лучше выпускать меньше, но чаще.  Скажем, не
альбом в два года, а по миньону раз в несколько месяцев, или даже по синглу в
месяц.  Что ты об этом думаешь?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Согласен, сейчас альбомы больше напоминают сборники песен.  Нет целостности.
Но есть и приятные исключения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается нас, то мы хотим делать цельные альбомы&amp;nbsp;— альбомы как повести,
состоящие из самодостаточных глав-песен.  А получилось ли это у нас с «End Of
Line» - решать слушателям.  Насчет синглов&amp;nbsp;— идея интересная.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Denergized был не очень концертной группой: я помню о концертах в Калининграде и
в Питере.  Какие планы в этом отношении у HIRED.LIFE?  Как ты оцениваешь
важность концертов для группы?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пока у нас есть достаточно времени совмещать концерты в Калининграде и процесс
создания нового материала в нашей «студии».  Концерты важны, но на сцене
группа должна быть самодостаточной&amp;nbsp;— выигрывать, в первую очередь, на качестве
музыкального материала, а не на вызывающем девиантном антураже с подобающим
«пробирающим до костей спектаклем».  Но&amp;nbsp;— каждому свое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выезды с гастролями в другие города пока не планируются ввиду того, что Андрей
Кляус всё ещё в армии, а у меня до черта работы.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В предыдущем интервью ты объяснил название «HIRED.LIFE» тем, что жизнь нам дана
напрокат.  А кто владелец и что происходит после того, как мы сдаём её назад?
Есть какие-нибудь мысли на счёт жизни вне физического тела или земного
воплощения?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;За отпущенное нам время мы должны что-то доказать Мирозданию.  Стать лучше.
Что-то понять и во что-то поверить.  Полюбить и стать любимым.  Выполнить
возложенную на нас миссию и донести до конца свой крест.  Упасть и
возродиться.  Согрешить и искупить свою вину.  А что будет дальше&amp;nbsp;— не знаю.
Верю лишь, что все мы приходим не один раз.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какое место в твоей жизни занимает музыка?  Как скучная офисная работа влияет на
твоё творчество?  Смог бы ты уделять музыке всё своё время?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Музыка занимает особое место.  Ни первое, ни второе и не последнее.  Это не
хобби и не работа, скорее это&amp;nbsp;— призвание: я творю, когда мне хорошо или
плохо, но я никогда не сочинял и не буду сочинять песни или композиции под
заказ.  Когда надо «добить» альбом или написать ремикс для сборника.  Когда
мне нечего будет сказать, я просто займусь чем-то другим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А в офисе мне скучать не приходится и свою нынешнюю работу я люблю именно за
это.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты для себя формулируешь идею индустриальной музыки, тёмной сцены в целом?
Изменилось ли твоё восприятие с того момента, как ты начал всем этим
интересоваться?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«We need a revolution to rip the system» © KMFDM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Восприятие не изменилось.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты оцениваешь изменения в самой сцене?  Каким ты видишь её будущее, если
вообще видишь его?  Какие проблемы ты видишь в российской индустриальной сцене?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Средневековье» двадцатого века позади, налицо кризис жанра (я о музыке
вообще), ждём ренессанса&amp;nbsp;— каким он будет?  «Последние герои» ушли или
состарились.  Кто соберёт стадионы, поведёт за собой людей, даст им надежду?
Чьи песни будут звучать из открытых окон и перепеваться в подвалах, подьездах?
Да, нам нужны новые герои.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблема отечественной индустриальной сцены (отечественной сцены вообще)&amp;nbsp;—
закос под зарубежные эталоны.  И дело не в том, на каком языке ты поешь, а то,
как ты это делаешь и о чём твои песни.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Назови пару относительно свежих альбомов, которые тебя зацепили, и чем именно
они это сделали.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cylabonline.com/"&gt;Cylab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;— «&lt;a href="http://cylab.bandcamp.com/"&gt;Cut And
Coil&lt;/a&gt;», &lt;a href="http://www.myspace.com/elevenrus"&gt;ELEVEN&lt;/a&gt;
&amp;nbsp;— «Последний Человек».  Пояснять не буду, послушайте эти альбомы и вы сами всё
поймёте.  Скажу лишь, что считаю эти пластинки самыми настоящими шедеврами,
чем-то новым, свежим.  Дающим Вдохновение.  Да у меня просто слов нет!..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какие планы на будущее, после официального выхода альбома?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Презентация первого официального клипа.  Реанимация наследия Denergized.
Следите за новостями!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Другие интервью с Hired Life и Denergized:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://j.mp/c6YUNp"&gt;Denergized. Неоновый Techno-Industrial&lt;/a&gt;
  (industrial-project.com, 2009)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/interviews/denergized.html"&gt;Denergized: жизнь&amp;nbsp;— это штрих-код&lt;/a&gt; (Dead
  Channel, 2007)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.chaindlk.com/interviews/denergized/"&gt;Denergized&lt;/a&gt; (Chain D.L.K.,
  2008)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/podcasts/dcp-17-hired-life.html"&gt;Dead Channel Podcast #17&lt;/a&gt; (Dead Channel,
  2009)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 02 Nov 2010 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/hired-life.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>DCP №17: интервью с Hired.Life</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-17-hired-life.html</link>
	<description>&lt;p&gt;В выпуске: интервью с Сергеем Воробьёвым (&lt;a href="http://www.myspace.com/hiredlife"&gt;Hired Life&lt;/a&gt;), афиша.&lt;/p&gt;
&lt;img src="http://i44.tinypic.com/11uzxpe.jpg" alt="Logo" class="right" /&gt;

&lt;p&gt;Новостей сегодня особых нет, зато есть интервью с Сергеем Воробьёвым, также
известным под ником Кейс, очевидно, в честь главного героя рассказа Уильяма
Гибсона «Нейромантик».  Это бывший вокалист калининградской группы Denergized.
В конце прошлого года он её покинул, а недавно представил общественности свой
новый проект&amp;nbsp;— Hired Life&amp;nbsp;— с которым ему помогает некто Андрей Кляус.  Я решил
задать Кейсу несколько вопросов, и первый&amp;nbsp;— это просьба объяснить название
проекта.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Время складывалось по-разному, хотелось писать новую музыку и я понял, что как
шхуну назовёшь, так она и поплывёт.  Когда ты называешься обесточенным, сложно
начинать писать новый позитивный материал, потому что в названии группы уже
заложена программа.  Поэтому мы решили назвать группу «жизнь напрокат».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Смысл сводится к тому, что жизнь вообще нам дана напрокат и мы должны её
прожить так, как мы должны.  С другой стороны мы как бы сами себя сдаём
напрокат.  Это можнт быть работа, это может быть то, что ты наёмник в армии,
любовь, которую ты покупаешь за деньги.  Именно этот вот аспект мы хотим
затронуть в своём творчестве.  Мы хотим альбом назвать именно «Контракт».
Смысл сводится к тому, что у нас в жизни постоянно идут разные контракты, и
иногда их нужно заключать, иногда их нужно рвать, иногда нужно просто забывать
о том, что было в прошлом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Насколько этот проект серьёзен, какое у него будущее?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я понял, что в Denergized мне уже не место по многим причинам, но я понимал,
что я не могу забросить музыку сейчас.  Я смог найти человека, с которы смог
работать вместе, с которым мы разработали концепцию нового проекта, мы сделали
логотип, мы сделали MySpace.  Вновь связались с Адвоксией, я объяснил
ситуацию с Denergized, что я до сих пор дописываю вокал к нашему второму
альбому, после чего я ухожу из проекта.  Что уже готов трек для новой
компиляции Адвоксии «P.A.B.S. 3», и что сейчас мы работаем над новым альбомом.
Где-то к концу весны мы должны предоставить Диме уже демо-версию альбома,
который уже встанет в список релизов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кто такой Андрей Кляус?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сначала он был моим хорошим знакомым, сейчас он является моим хорошим другом.
Я с ним лично познакомился на одном из концертов Denergized (это была «Ядерная
зима»).  Он к тому времени уже купил себе midi-клавиатуру, начал осваивать и
софт, и музыку, у нас полностью совпадали мнения что мы хотим делать и как мы
хотим делать, ну и плюс была одинаковая картина мира в наших дурных головах.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В пресс-релизе сказано, что музыка была более позитивной.  Что вдохновляло раньше и что вдохновляет сейчас?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Раньше проблема была в том, что был сложный период в жизни.  Не буду
сравнивать его с нынешним, но раньше было немного другое отношение.  Как я и
писал в первой рецензии о нашем проекте новом: «No more depression of our
contemporary systems, no more plastic love...»  То, что мы будем писать
сейчас, что мы уже делаем&amp;nbsp;— у нас уже готова полноценная программа на полчаса,
которую мы будем выдавать вот в эту субботу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я могу сказать одно: что некоторые песни действительно позитивны, что
некоторые в чём-то грустны, может быть печальны, но&amp;nbsp;— в любом случае&amp;nbsp;— там
идёт негативная оценка происходящего.  Там всё сводится к тому, что наш мир,
он всё-таки несовершенен, что я хочу, чтобы главное действующее лицо альбома,
который мы издаём, которому всё посвящается, что он сможет найти выход из
ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы не хотим отрекаться от своих корней совершенно, потому что там будут
присутствовать и элементы киберпанка, и элементы всего того, что я смог
принести в Denergized&amp;nbsp;— это лирика, вокал, всё останется, но это всё сейчас
будет перекочёвывать в другой проект.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Источник вдохновения остался, грубо говоря, тем же, потому что после 20 лет
люди редко меняются кардинально.  Источник вдохновения&amp;nbsp;— это тот же
нескончаемый дождь, неоновые огни, которые отражаются в лужах, по которым ты
шлёпаешь по ночному городу, это те же фильмы, это та же музыка.  Но, конечно,
изменилось отношение к этому.  Начинаешь это воспринимать не как что-то
негативное.  Начинаешь искать выход из ситуации, уже не чувствуешь себя в
морге, как в треке «Empty Cell», не чувстуешь себя потерянным, как в треке
«404», уже не бегаешь за радугой, как в треке «Rainbow Hunt».  Я считаю, что
настало время об этом сказать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что для тебя киберпанк?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Киберпанк для кого-то&amp;nbsp;— «Матрица», для кого-то&amp;nbsp;— книги Лукьяненко.  Для меня
всё это остаётся тем же старым, архитипичным: это «Нейромант», это «Blade
Runner», это прогулки по ночному городу, это элемент ретро в чём-то.  Такое
старомодное будущее, каким вы видим его сейчас.  Тут нет ничего нового, нет
никакого жёсткого хай-тека, который сейчас хотят приподнести.  Я боюсь
экранизации «Нейроманта», потому, что я знаю, что там не будет этих
прокуренных аркад, этих полупустых баров, этих старинных автоматов игровых,
всего этого не будет.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;И совсем отвлечённый вопрос: в чём смысл жизни?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Смысл жизни, как говорила моя последняя девушка, это долгая и счастливая
жизнь.  Я долго думал на счёт всего смысла жизни: заработок&amp;nbsp;— смысл жизни,
творчество&amp;nbsp;— смысл жизни, сама жизнь.  Я могу сказать словами известных
философов: кто-то ищет смысл жизни в любимом человеке, а он уходит; кто-то
ищет смысл в друзьях, а они предают; кто-то ищет смысл жизни в самой жизни, в
каждом дне, в каждом моменте, который есть сейчас.  Я, скорее всего, скажу,
что в этом смысл жизни и есть.  Здесь и сейчас.  То, что ты имеешь.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас пока, к сожалению, можно послушать в интернете только один трек, причём
я писал его ещё без Андрея Кляуса.  Это писалось ровно после распада
Denergized, я писал его один, может он в духе Denergized или Ex Delicto, но
всё остальное будет отличаться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это первая песня, с чего всё началось.  Я посвятил её своей девушке, с которой
мы расстались.  Текст может и простой, но я не мог сказать по-другому.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Звучит песня.)&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 14 Apr 2009 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-17-hired-life.html</guid>
	<enclosure url="http://umonkey.s3.amazonaws.com/public/justin.forest/2010/10/31/dcp-17-20090414.mp3" type="audio/mpeg"/>
	<category>interviews</category>
	<category>podcasts</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Denergized: жизнь — это штрихкод</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/denergized.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Осенью у каллининградской группы Denergized выходит новый альбом&amp;nbsp;— «VHS Recall».
В связи с этим событием я пообщался с клавишником коммадны&amp;nbsp;— DS-ом&amp;nbsp;— о прошлом
группы и с Кейсом&amp;nbsp;— вокалистом&amp;nbsp;— о выходе нового альбома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кто в основном занимается ведением &lt;a href="http://denergized.livejournal.com/"&gt;дневника
Denergized&lt;/a&gt;?  Не очень-то часто он
обновляется.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Оба занимаемся.&amp;nbsp; Там в конце постов подписи идут&amp;nbsp;— кто запись оставил.&amp;nbsp; А
редко потому, что пока писать нечего.&amp;nbsp; Хотя нет, было чего, да как то руки не
дошли.&amp;nbsp; Надо это дело исправлять.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сколько раз вас спрашивали, почему такое странное название?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Спрашивали скорей не почему такое странное название, а что оно обозначает.
Чтобы проще запоминали приходилось проводить анологию с батарейками
«энерджайзер».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Название углядел Кейс в технической документации, когда работал на заводе.&amp;nbsp; В
самом тексте слово было с ошибкой.&amp;nbsp; Правильно писалось бы «de energized».
Буква выпала&amp;nbsp;— получилось название, а смысл прежним остался: мы&amp;nbsp;—
«обесточенные».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ходят слухи, что группа родилась на лестничной площадке.&amp;nbsp; Есть ли официальная
версия?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это и есть официальная версия.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Несколько слов о сайд-проектах.&amp;nbsp; Какие существуют, как один из них попал на
&lt;a href="http://line.nbk-label.org/line-001.htm"&gt;кое-какой сборник&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что тут сказать?  Несмотря на то, что творим музыку одну, бывает что кого-то
из нас выносит за рамки Denergized (хотя рамок на этот проект мы и не
ставили).&amp;nbsp; Кейс любит погрустить, помечтать в своём детище, я&amp;nbsp;— наоборот,
пускаюсь во все тяжкие нойза.&amp;nbsp; Хотя даже и в сайд-проектах идёт своего рода
эксперимент.&amp;nbsp; Можно даже сказать, что в сайд-проектах мы осваеваем новые
приёмы, технику, оттачиваем звучание, что потом в полной мере используем уже
как «обесточенные».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А про засвечиваине на кое-каком сборнике лучше спросить самого Кейса.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Музыку вы пишете вдвоём?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Естественно.&amp;nbsp; Причём то, что пишется в наш основной проект, не состоит из
скрещивания сайд-проектов; над Denergized работа идёт по-особенному: ударные
партии, которые могут быть больше похожи на Load Runner, придумываютса
Кейсом, а неоновая мелодия в традиция Ex Delicto может прийти мне в
голову.&amp;nbsp; Разница между тем, как мы работаем по отдельности и тем, что
получается при совместном нахождении в домашней студии, в обилии пропитанной
сигаретным дымом&amp;nbsp;— это и есть Denergized.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда состоялось ваше первое выступление?  Страшно было, на сцену выталкивать не
пришлось?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второго октября 2005 года.&amp;nbsp; Было это в клубе «У Быков» (для не калининградца
название настораживающее немного).&amp;nbsp; Звук был отвратительный, а ещё
отвратительное на тот момент качество нашего собственного материала подарило
посетителям харшевый нойз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сцене была устроена настоящая свалка.&amp;nbsp; Мы притащили всё, что можно: старые
приставки, винилы, вольтметры, кучу другой, вышедшей из строя и моды
аппаратуры.&amp;nbsp; Часть этих механизмов была вплетена в наши сценичесике костюмы.
Во всей этой куче железа ползали две девушки и б/у киборг.&amp;nbsp; Было устроено
своего рода маленькое театральное представление.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лично мне было немного трудновато выйти на сцену, но ещё труднее было с неё
сойти.&amp;nbsp; Серёга выпил для храбрости и бодренько скакал среди обломков
системного блока, в передышках умудряясь расколотить молотком несколько
магнитофонных кассет.&amp;nbsp; У меня&amp;nbsp;— напротив, было что-то вроде ступора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но 40 минут пролетели как 5.&amp;nbsp; Я на ватных ногах сполз вниз, и тут со всех
сторон на нас попыпались люди: брать автографы, хвалить, благодарить.&amp;nbsp; В
общем, впечетления от этого концерта самые тёплые.&amp;nbsp; Первое выступление вообще,
как и первый альбом&amp;nbsp;— самые любимые.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В некоторых треках, по крайней мере&amp;nbsp;— в названиях («Dear Slut», «She'll
Imitate»), прослеживается определённая тематика… Музыка Denergized и об этом
тоже?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В свою музыку мы, можно сказать, вкладываем самих себя, без остатка.&amp;nbsp; Так что
тематик там много.&amp;nbsp; И эта тема есть в каждом нашем треке.&amp;nbsp; Правда у нас,
выросших на определённых культурных течениях, она выглядит по-особенному.&amp;nbsp; Для
нас это&amp;nbsp;— и неоновые вывески засыпающего города, и опаздавшая скорая помощь, и
перерождение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати «Dear Slut», это трек Load Runner.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Питер&amp;nbsp;— в некотором смысле второй родной город Denergized…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В Калининграде поклонников нашей родной музыки очень мало.&amp;nbsp; И концерты с
вечеринками индустриальной тематики устроить практически невозможно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А концерт в Питере был первым серьёзным выступлением.&amp;nbsp; На котором 95%
присутствовавших как минимум не были знакомы с нами лично, поэтому отзывы были
дествительно непредвзятыми и обьективными.&amp;nbsp; Большая часть посетивших наш
концерт, думаю, вообще слышали нас тогда впервые в жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вся
&lt;a href="http://web.archive.org/web/20071118230245/http://deadchannel.ru/2006/11/21/ebm-v2-05-deutschmachine"&gt;дойчмахина&lt;/a&gt;
прошло отлично.&amp;nbsp; Как мне кажется, довольны были все.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не знаю, что там и как у нас будет впереди, но в Питер мы всегда будем ездить
с особым настроением.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тогда ещё вопрос про фанов и, главное, фанаток!  Приставали и на первом концерте
и в Питере?  К кому из вас больше?  Только ли с автографами?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Честно говоря, к кому больше&amp;nbsp;— не замечал.&amp;nbsp; После концерта Кейс бежит
куда-нибудь сесть и промочить горло, высохшее от пения.&amp;nbsp; А я, находясь в
состоянии некой эйфории, закуриваю и медленно шатаюсь по площадке перед
сценой.&amp;nbsp; Ещё и копаюсь на сцене с оборудованием.&amp;nbsp; Так что попадаюсь по неволе,
так сказать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приятно давать автографы, приятно когда хвалят.&amp;nbsp; Завязыаютса короткие
разговоры, мимолётные знакомства.&amp;nbsp; Пока что больше всего мне запомнилась одна
девушка с питерского концерта.&amp;nbsp; Когда я наконец-таки отсоединил все проводки,
вернул ноутбук и сложил клавиатуру, уселся в кресло и отдыхал, подошла
прекрасная особа.&amp;nbsp; Она очень нас нахваливала.&amp;nbsp; Сказала что жутко стесняется и
попросила дать автограф.&amp;nbsp; Меня самого она вогнала в краску.&amp;nbsp; Я нарисовал ей
огромный автограф.&amp;nbsp; После чего она спросила,&amp;nbsp;— «А можно вас обнять?».&amp;nbsp; Я не
мог сопротивлятьса, не смог этого сделать и когда она спросила,&amp;nbsp;— «А можно вас
поцеловать?».&amp;nbsp; И мило поцеловала в щеку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фанатам я только рад!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;С DS_ мы пообщались, скажем так, про прошлое «Обесточенных».&amp;nbsp; Теперь немного
поговорим о будущем грядущем выходе вашего альбома на Advoxya Records.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ждём осени.&amp;nbsp; Мы даже рады, что альбом выходит не летом, как это было
запланировано изначально&amp;nbsp;— а именно осенью.&amp;nbsp; Нужна была именно осень.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Альбом&amp;nbsp;— длинная история.&amp;nbsp; Расскажу, наверное, именно с самого начала, чтобы
самому не запутаться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё началось давно.&amp;nbsp; На канале #jama, в
&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/IRC"&gt;сети&lt;/a&gt; RusNet, мы познакомились с Ковбоем
(Spin Provider), для которого я, в своё время, написал несколько текстов.
Потом Ковбой познакомил нас с Хексом&amp;nbsp;— мы к тому времени выпустили
свой «404» и получили возможность заявить о себе как о коллективе на DC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Где-то через год после этого мы собрали достаточное количество нового
материала и записали нашу вторую демку&amp;nbsp;— «VHS Recall».&amp;nbsp; Спустя пару месяцев
после нашего второго интернет-релиза мы познакомились с Алексеем из
The-Pulsar, который и отвёз наше «промо» в Будапешт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала нам предложили подобрать трек для сборника «Адвоксии», а потом&amp;nbsp;—
дописывать материал для «VHS Recall», чем мы, собственно, и занялись.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас материал уже полностью готов?  Сколько треков будет в альбоме?  И сколько
из них ещё никто не слышал?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Конечно!  Сейчас я дорабатываю дизайн обложки.&amp;nbsp; Треков будет 12.&amp;nbsp; На концертах
мы почти всё играли.&amp;nbsp; Но вас ждут несколько новых версий, например, новые
обработки «Neuro» и «After Tomorrow» слышали пока только мы с DS_.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Расскажи про «&lt;a href="http://line.nbk-label.org/line-001.htm"&gt;Распознавание Образов&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну, Ex Delicto&amp;nbsp;— это отдельная история.&amp;nbsp; Просто иногда хочется поработать
в одиночестве.&amp;nbsp; Не знаю, хватит ли у меня времени доработать полноформатный
альбом, так что пока я выкладываю материал в Сеть.&amp;nbsp; Так вот треки на сборнике
и оказались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Раннее творчество Denergized, Load Runner и Ex Delicto время от времени
«светилось» в Сети, так что нас более-менее знали, вот и предложили принять
участие в компиляции.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Почему вы решили петь на английском?  Чем обрабатывается вокал в студии и какой
он на живых концертах?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;На русском у меня петь не получается, поэтому все русские тексты свои я и
отдавал Ковбою.&amp;nbsp; Вокал обрабатываем по-разному&amp;nbsp;— в каждом треке нужны разные
эффекты, а на лайвах я люблю петь без «примочек».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Текстами в денерждайзд в основном занимаешься ты?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, тексты я пишу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как пишите вокал в студии?  Всё с первого раза получается?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сначала пишем демо&amp;nbsp;— для себя, чтобы услышать как всё вместе звучит.&amp;nbsp; Потом я
жду настроения.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;А «собираешь» саму вокальную партию?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет… от этого «настроение» как раз и пропадает.&amp;nbsp; Не с первого раза, но «на
одном дыхании».&amp;nbsp; И нельзя писать вокал, например, к «Empty Cell» и
одновременно думать о том, куда я завтра намерен поехать отдохнуть с друзьями
и сколько звонков мне нужно будет сделать послезавтра на работе… Ждёшь того
состояния, при котором писал когда-то текст, и тогда все получится так, как
хотелось.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Будут ли концерты в поддержку нового альбома?  Где вас можно будет увидеть?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Презентацию хотелось бы сделать именно в Питере.&amp;nbsp; Осенью будет видно, а
сейчас, когда минутка свободная выпадает, работаем над новым материалом.
Рабочее название следующего альбома&amp;nbsp;— «After The Happy-end».&amp;nbsp; Есть уже демо,
«She'll Imitate» будет основной идеей нового альбома.&amp;nbsp; Жизнь&amp;nbsp;— штрих-код.&amp;nbsp; А
хэппи-энд&amp;nbsp;— всего лишь очередная светлая полоска.&amp;nbsp; Широкая или узкая?  Сколько
продлится счастье?  Сколько будем мы вместе?  Хэппи-энд невозможен в принципе,
а что будет после?..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоит лишь рассказать, что будет через неделю, месяц, год после хэппи-энда, и
он исчезнет, как утренний туман над городом.&amp;nbsp; И не было его вовсе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071118230245/deadchannel.ru/2007/07/11/denergized-zhizn-eto-shtrih-kod"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Wed, 11 Jul 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/denergized.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Александром Кукушкиным (BeRain)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/berain-alex.html</link>
	<description>&lt;p&gt;В течении нескольких прошедших дней я пообщался с вокалистом группы BeRain,
Сашей Кукушкиным.  Человеком с чувством юмора и голосом.  Я задавал вопросы, а
он на них отвечал.  Так получилось интервью, которое должно было состояться
намного раньше, но, ввиду различных обстоятельств, случилось оно только сейчас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как вы готовитесь к концерту в другом городе?  Или даже расширим вопрос: как
вообще можно "подготовиться" к лайву?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас мы напоминаем что-то среднее между группой и просто туристами, так как
везём с собой много вещей (в основном первой необходимости&amp;nbsp;— еду итд).
Бывает, берём с собой ещё несколько людей, как в случае с 9-м мая, когда с
нами приехали три наши поклонницы.  Считаю хорошим делом возить с собой
фанатов.  Пока нам оплачивают только проезд, так что теряем в деньгах мы
больше чем приобретаем, но это так не важно, когда ты чувствуешь себя
свободным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подготовка к самому лайву пока достаточна проста: я выпиваю полбутылки воды
без газа и стараюсь себя успокоить, как морально, так и физически.  Макс
выпивает немного пиво&amp;nbsp;— думаю, это нормально&amp;nbsp;— это действительно может
помогать.  Мне перед лайвом помогает думать о чём-то прекрасном.  Например, о
моей девушке, которая стоит в первом ряду, а если её там нет, то я просто
думаю о ней.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем в дороге занимаетесь?  Вы ведь не совсем простые туристы&amp;nbsp;— вы с фанатками!
Какую музыку слашаете?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В дороге слушаем свою музыку&amp;nbsp;— репетируем в дороге.  ;) То есть&amp;nbsp;— 50/50, дело
и развлечения.  Снимаем на фото и видео места, которые проезжаем.  Большая
составляющая хорошего настроения в дороге&amp;nbsp;— смех, достигающийся посредствам
шуток, розыгрышей и номеров&amp;nbsp;— экспромт.  Слушаем так же тех товарищей, которые
будут выступать после нас&amp;nbsp;— Ковенант и Мелотрон, с которыми мы играли в мае.
Депеш Мод, но это уже мечты, мечты.  ;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда можно будет увидеть фото или видео от BeRain?  Кстати, где ваш сингл?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Фото с концертов можно увидеть на &lt;a href="http://www.berain.front.ru/"&gt;нашем сайте&lt;/a&gt;,
наше первое видео можно узреть на Питерском сайте
&lt;a href="http://www.fotosynthes.ru/berain.html"&gt;FotoSynthes&lt;/a&gt; или
&lt;a href="http://web.archive.org/web/20070705050532/http://deadchannel.ru/video/2018"&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сингл записан и над его изданием уже трудится Dead Channel.  Сейчас у нас уже
готов полностью трек-лист альбома, он будет состоять из 13 композиций, у
каждой из которых есть своя маленькая история, которую, вероятно, можно будет
найти в буклете.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда будет доступна ваша лирика?  Хочется подпевать осознанно.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тексты будут или в буклете, или будут доступны как-то отдельно; если честно, я
об этом не задумывался.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Последний раз вы были в Питере почти три месяца назад.  Интересно было вернуться
туда ещё раз так быстро?  Что изменилось в вас как группе и в вашем восприятии
города?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В нас изменилось что-то внутреннее, хотя внешне тоже были изменения
относительно первого концерта в СПб.  Внутри меня был камень, он у меня с
самого детства.  Это какие-то комплексы, но выходя на сцену я чувствую, что
этот камень становится меньше, я раскрываюсь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этот раз в Питере стало ещё лучше в плане раскованности, но косяки со
звуком, для начинающих музыкантов&amp;nbsp;— это шок и становится грустно и тоскливо,
но музыка и твоя энергия, внутренняя&amp;nbsp;— если ты её сможешь в этот момент
собрать&amp;nbsp;— она поможет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Восприятие Питера в этот раз&amp;nbsp;— как будто я был в другом районе моего города
(Россия); это&amp;nbsp;— единое целое, как ни крути.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На одной фотографии Макс в футболке Rammstein.  Фанат?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну в том числе, я тоже их уважаю!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы дождёмся огненного шоу на ваших концертах, с поливанием клавишника из
огнемёта?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мне бы хотелось какого-то экшена, скорее что-то типа дождя на последней песне,
который обливает нас с ног до головы, но тут ещё надо думать над технической
составляющей этого замысла.  Дождь сделать тяжело; Rammstein тоже хотели, но
очень сложно технически.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Почему композиция She's My Torch достаточно сильно отличается от остальных?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;She's My Torch&amp;nbsp;— это из разряда личных переживаний Макса.  Он прошёл,
прострадал, если так можно выразиться, эту песню.  Это&amp;nbsp;— не единственная
непохожая на остальное большинство песня на готовящемся альбоме.  Новейший и
последний записанный трек для альбома&amp;nbsp;— Bad Man&amp;nbsp;— жёсткая и, как мне кажется,
совершенно не в общем стиле альбома, но, чёрт возьми, она мне нравится!!!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты относишься к творчеству Дэвида Линча?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Уважаю Линча.  Есть у меня друг, увлекающийся его творчеством, но я сам не
являюсь большим поклонником его творчества.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;BeRain, не смотря на парадоксальность ситуации, играет скорее позитивные треки. 
В каждом из них есть надежда, нет откровенных триллеров без хеппи-энда.&amp;nbsp; От кого
из вас это исходит?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Наверное от меня, хотя последний трек совсем не позитивный, напротив&amp;nbsp;— злой и
мрачный, практически EBM.  Но романтические настроения в лирике исходят чаще
всего от меня, тексты Максима более брутальны.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я знаю, ты когда-то был вокалистом в группе, которая играла каверы на Pink
Floyd.  Не хочется добавить немного психоделики в BeRain?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это интересно, надо подумать.  Pink Floyd остаётся одной из уважаемых мною
групп.  Психоделия в нашей группе пока не приживается; возможно, когда-нибудь
позже.  А тебе кажется, что такие нотки уже есть?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, кажется.  В Electrical Dress, например.  Просто она другая, не такая как у
Флойдов.  И последний вопрос: как ты относишься к возрасту?  Я, например,
считаю, что его нет (по паспорту точно).  Не считаешь Макса старым?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет, для меня это не важно, и ни какой разницы я не чувствую.  Тем более, что
в жизни бывают моменты, когда ты чувстуешь себя старше или младше&amp;nbsp;— от разного
зависит.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20070705050532/deadchannel.ru/2007/05/19/intervyu-s-aleksandrom-kukushkinym-berain"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sat, 19 May 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/berain-alex.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с The-Pulsar: мы победим!</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/the-pulsar-venrecemos.html</link>
	<description>&lt;p&gt;«Venceremos!»&amp;nbsp;— под таким слоганом проходила Кубинская Революция, под таким же
названием выйдет этим летом новый альбом группы The-Pulsar.  Само название, в
переводе на русский язык означающее «мы победим», уже говорит о том, что альбом
продолжает линию двух предыдущих&amp;nbsp;— Revolution и Awakening.  Алексей Бойцов,
вокалист, это подтверждает и комментирует:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Идеология, в принципе, осталась тойже самой, только способ донесения до
слушателя, на мой взгляд, стал менее жёстким и более демократичным, если так
можно сказать.  Не в музыкальном плане, а в плане текстов.  Основная линия&amp;nbsp;—
желание познать себя, самореализоваться как человеку.  Как говорит Серега
Наан, наша музыка&amp;nbsp;— для тех, кто не боится заплывать за буйки.  За буйки
общепринятых, так называемых «человеческих норм» самосознания, морали и
прочего бреда, которые мешают нам перестать быть сонными животными-роботами, и
наконецто начать превращаться в людей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается музыки: она стала немного спокойнее, в эмоциональном плане, но, в
тоже время, как-то крепче, если можно так сказать.  Пропала какя-то
оголтелость, появилась определенная уверенность.  Я считаю, что наша музыка
повзрослела, но это решать уже не нам, а слушателю.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Будет ли альбом более уравновешенным, размеренным и интеллектуальным, или, как и
в предыдущем&amp;nbsp;— будет немного боевиков, немного атмосферных зарисовок в духе
«Сталкера»? &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сложно ответить однозначно.  Из этих всех определений пока точно могу сказать,
что он будет более уравновешенным.  Интеллектуальным тоже, да.  Наверное более
техничным.  Размеренным точно не будет.  Есть куча идей&amp;nbsp;— и многие даже
реализованны&amp;nbsp;— продолжить использовать сэмплы из разных произведений, которые
близки нам по духу, как мы это сделали в «Сталкере».  Практически готова
дорожка с сэмплами из одного из недавно просмотренных нами фильмов, который
нас очень взволновал и оказался очень близким духовно и идейно.  Но она
получается довольно длинной&amp;nbsp;— 15-18 минут&amp;nbsp;— и в альбом она не войдёт.  Мы
обязательно донесём её до слушателя отдельным изданием, потому, что люди
обязательно должны услышать мысли, которые звучат в этой композиции и так
созвучны с нашим внутренним миром.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Мы победим» кого?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Зло, в широком понимании этого слова.  Зло и темноту, которая находится в
каждом из нас.  Глубокий сон, в котором все прибывают.  Как сказал Эдмунд
Бёрк: «для торжества зла необходимо только одно условие: чтобы хорошие люди
сидели сложа руки.»&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кубинская революция, длившаяся 6 лет, закончилась победой восставших.  Я
надеюсь, что борьба музыкантов The-Pulsar будет не менее успешной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071024164157/deadchannel.ru/story/1815"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Fri, 23 Mar 2007 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/the-pulsar-venrecemos.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Максимом Сосниным (BeRain)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/berain-max.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Некоторое время назад мы задали Максу (участнику и создателю проектов BeRain и
Sector 516) несколько вопросов, на которые он любезного согласился ответить. 
Так получилось мини-интервью, которое, надеюсь, всех порадует так же как и нас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BeRain, быть дождю?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, по началу быть дождю.  Сейчас я думаю скорее о грозе или даже о шторме!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В своем предыдущем проекте ты пел сам.  Сейчас у BeRain отличный вокалист с
необычным тембром голоса; создаёт атмосферу.  Не будет все же хотеться петь
самому?  Если и не в студии, то на лайвах?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да иногда даже очень хочется!  На новом альбоме (первом у BeRain) буду
исполнять две или три песни.  Это «Heart Breaker», «To The End» и
«Mechanical».  Здесь нужен был другой вокал.  Более жесткий, но ни как в
Sector 516.  Эти песни умышленно не были выложены на сайте!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо этого есть еще проект «Replicant Inc.»;, находящийся в процессе
разработки.  Это будет пока исключительно интернет проект некоммерческой
музыки в смеси futurepop/ambient/ebm.  Все песни можно будет скачать только на
сайте.  Две композиции уже завершены.  Думаю здесь выложиться на полную, в
плане крежения своего голоса.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Возвращаясь к Sector 516: «Gripped By Fear».  Не хочется включить в альбом в
качестве бонуса?  Пересвести или сделать кавер на себя же?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Желание есть, но не хочется возвращаться.  Если говорить о Front 242,&amp;nbsp;— то в
разработке кавер на песню «Soul Manager».  А вот о переделывании Sector 516
могу сказать да, процесс начнется летом, так как к этому времени мы планируем
иметь на руках тираж альбома BeRain и у меня появится время заняться 516-м.
Могу сказать что это будет альбом состоящий из 50/50 старых (переделанных) и
новых (старых, но так и не доделанных) песен.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кавер на Агату Кристи.  Не бывает ли мыслей сделать кавер на кого-то из
представителей  отечественной/зарубежной поп-сцены?  Иногда кажется, там
пропадает куча замечательных идей.  Индустриальных каверов такого рода крайне
мало, но, почти канонический пример,&amp;nbsp;— «Sweet Dreams».  Может ли советский хит
80-х обрести новое синти звучание?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Даже не знаю что и ответить!  Советский хит из меня не выдавить точно, если
конечно не считать «Технологию», «Arrival» и А.  Яковлева советскими хитами.
Для себя постоянно балуюсь перепевками «Технологии».  А если серьезно, то
кавер на «Elegant Machinery» готов.  Это песня «Feel The Violence».  Кстати, с
моим вокалом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;BeRain на лайвах.  Два участника, или полный состав: живая соло-гитара, бас,
бэк-вокал?  Есть ли какие-то задумки на счёт сценического шоу?  Berain живьем
будет звучать тяжелее студийных работ или наоборот, приобретет больший
фьюче-окрас?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, как говорится, на выезде придется работать вдвоем (пока полный состав),
дома&amp;nbsp;— вчетвером (полный состав + 2).  На счет шоу&amp;nbsp;— пока в процессе
обдумывания.  А звук будет другой.  Все что вы могли слышать до сих пор&amp;nbsp;— это
всего лишь демо!  Все будет гораздо интереснее!  Да, будет фьюче и местами
доходя до инди.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что для тебя работа в студии?  Какая обычно атмосфера при записи, это скорее
весёлое  время или наоборот,&amp;nbsp;— этап кропотливой работы?  Что создаётся дома?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Самое интересное и веселое&amp;nbsp;— это создание идеи, а потом уже тяжелый поиск
звучания.  Сегодня&amp;nbsp;— супер, завтра&amp;nbsp;— фигня.  В BeRain мы генерируем обычно
вместе с Сашкой.  Конечно первые песни были плодом одного из нас.  Сейчас это
конвейер.  Стопорится один&amp;nbsp;— вступает другой.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;"You".  Единственный трек (из доступных нам сейчас) который, по моему мнению,
имеет «роковый, балладный» бас.  Планируете двигаться и в таком направлении
тоже?  В смысле смешения стилей и создания настоящих синти-баллад?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Конечно это был интересный опыт!  Я думаю мы его продолжим и увеличим состав
группы до 4-х человек, хотя лично я против живого баса.  «You» и «Breath With
Me»&amp;nbsp;— исключения.  Возможно наш басист будет не только басистом!  :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;У группы есть фронтмен?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Солист наверное!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Лирика.  Будет ли какой-то трек с мягким звучанием и очень жесткой лирикой,
возможно даже, ненормативной лексикой?  Игра на контрастах?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, но не в BeRain, хотя… :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071023182052/deadchannel.ru/story/1714"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Wed, 07 Feb 2007 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/berain-max.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Сергеем Шубиным</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/biopsyhoz.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Биопсихоз&amp;nbsp;— одна из наиболее сильных и заметных команд на русской индустриальной
сцене.  Образовавшаяся во Владивостоке группа некоторое время назад перебралась
в Москву, после чего её музыка стала распространяться не только на «тёмной
сцене», но и далеко за её пределами.  Они поют «песни про любовь» в самом
широком смысле слова; их тексты затрагивают и личные переживания, и глубоко
социальные темы, о которых «альтернативные» в привычной интерпретации команды
предпочитают не петь.  Незадолго до питерского концерта в рамках презентации
нового альбома я решил задать Сергею Шубину&amp;nbsp;— лидеру проекта&amp;nbsp;— несколько
вопросов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ты всегда говоришь, что вы поёте «песни про любовь»; «Встань в позу» и "Стадный
инстинкт"&amp;nbsp;— это песни про любовь к чему?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Встань в позу"&amp;nbsp;— про любовь к свободе и самому себе, «Стадный инстинкт»&amp;nbsp;— про
любовь к Родине.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В клипе на «Встань в позу» используются исключительно кадры, снятые в США;
почему не местные?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну блин, я баловался.  ;) Наши клипы я делаю самостоятельно.  В процессе
набрался опыта, сейчас работаю в этой области.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я встречал немало положительных отзывов о вашем фильме «Эвакуатор.» Чем он
вдохновлён и кто в нём задействован?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эвакуатор&amp;nbsp;— Макс Маношкин, басист «Биопсихоза», два других&amp;nbsp;— Швах и Самадхи.
На счёт идеи ничего не могу сказать&amp;nbsp;— давно было, кажется просто идея такая в
голову пришла.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В вашем последнем клипе&amp;nbsp;— «Мать всего человечества»&amp;nbsp;— задействованы известные в
московской готической тусовке персонажи, а вы сами в нём вообще не фигурируете. 
Все остальные клипы, за исключением ремикса на Линду, не и меют к готике
никакого отношения.  Это&amp;nbsp;— последствие переезда в Москву?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет, в Москве мы живём уже почти пять лет, и все клипы были сняты здесь.
Прост нашёл хороших девочек для клипа, вот и всё.  Теперь, как я понимаю, нас
записали в готику.  Мы сами себя так никогда не позиционировали, но прилив
новой аудитории, конечно, приятен.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вы успели засветиться в саундтреках ко многим фильмам, включая «Ночной дозор» и
"Антикиллер".  Это получилось благодаря каким-то связям, или естественным путём?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Никаких связей.  Люди сами выходили на связь и просили музыку для фильмов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чего ждать от вашего предстоящего концерта в Реде?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сыграем 4-5 дорожек с нового диска, остальное&amp;nbsp;— старьё.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;И, напоследок, несколько слов питерской аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Берегите людей которые окружают вас!  Счастья вам, и любви.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071025161209/deadchannel.ru/story/1605"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sat, 06 Jan 2007 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/biopsyhoz.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с The-Pulsar</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/the-pulsar.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Группа The-Pulsar сообщает о прекращении концертной деятельности до лета
следующего года.&amp;nbsp; О причинах такого решения вокалист говорит: «Нам надо
отдохнуть, перевести дух.&amp;nbsp; Нового материала уже очень много, надо его готовить.
К лету мы хотим выпустить новый альбом, полностью новый.»  Мы попросили Алексея
Бойцова&amp;nbsp;— вокалиста&amp;nbsp;— прокомментировать ситуацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Многие группы страются как можно чаще проводить концерты, чтобы держаться на
виду, популяризироваться.&amp;nbsp; Не думаешь ли ты, что за полгода вашего отсутствия
группу могут подзабыть?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я не думаю об этом.&amp;nbsp; Я делаю так, как говорит мой внутренний голос.&amp;nbsp; На данный
момент я понял, что мы временно остановились в развитии.&amp;nbsp; Надо с головой
окунуться во что-то новое.&amp;nbsp; Хочется расти и расти.&amp;nbsp; Так что если забудут, то
что ж поделать… Хотя полгода&amp;nbsp;— не такой уж большой срок.&amp;nbsp; В любом случае, я
более, чем уверен, что не получится молчать всё это время.&amp;nbsp; Обязательно где-то
будет что-то интересное.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вы уже начали работу над новым альбомом или только собираетесь с духом?
Действительно ли такие частые концерты мешают работе над грядущим альбомом?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Работа уже начата, и очень давно, просто надо именно сейчас уделить этому всё
имеющееся время.&amp;nbsp; Концерты мешают только в том плане, что надо
абстрагироваться от того, что мы уже сделали, и начать делать всё по-новому и
по-другому.&amp;nbsp; В общем, нужно остановиться и оглядеться, чтобы пойти дальше.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Будет ли новый материал радикально отличаться от предыдущего альбома, или же вы
будете «плыть по течению»?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ни в коем случае!  Плыть по течению совсем неинтересно, хотя и заманчиво.&amp;nbsp; :)
Он будет отличаться, по крайней мере, по нашим внутренним ощущениям.&amp;nbsp; Хочется
придумывать что-то новое.&amp;nbsp; Хочется залезть в другие уголки своего мироощущения
и сознания, чтобы понять, что происходит там.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну, что ж, остаётся пожелать группе The-Pulsar успехов в записи грядущего
альбома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071025161313/deadchannel.ru/story/1348"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Mon, 06 Nov 2006 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/the-pulsar.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Front Line Assembly</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/front-line-assembly.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Front Line Assembly, перед своим первым приездом в Россию, согласились ответить
на вопросы посетителей сайта ebm.net.ru; с некоторым опозданием мы, всё же,
публикуем ответы на них.&amp;nbsp; На вопросы отвечает Крис (Corndog) Петерсон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какой из альбомов Front Line Assembly вы считаете наиболее значимым?  (Storm)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Лёгкий вопрос.&amp;nbsp; Наиболее знаковым я считаю Caustic Grip.&amp;nbsp; Он ознаменовал
серьёзные изменения в отношении к работе, стал началом новых стандартов
программирования и качества сведения.&amp;nbsp; Хотя на сегодняшний день кому-то он
может показаться устаревшим, по качеству он превосходит работы многих
сегодняшних команд.&amp;nbsp; Каждый последующий наш релиз ровнялся на совершенно иную
планку, нежели то, на что равняются современные команды.&amp;nbsp; Может потому, что
люди ждут от нас аналогичного качественного скачка с каждой новой записью, а
может потому, что мы наконец нашли свой собственный, индивидуальный звук, и
все последующие релизы отталкивались от этого.&amp;nbsp; И хотя все новые релизы были
экспериментами с разным звучанием, так или иначе в них прослеживается почерк
именно этого альбома.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Artificial Soldier гораздо менее ориентирован на гитарный звук, чем тот же
Millenium.&amp;nbsp; Что вы думаете о добавлении гитар в электронную музыку, и чего ждать
от вашего следующего альбома? (Ars)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Странно, что люди так резко реагируют на гитарный звук.&amp;nbsp; Может сегодня это
происходит не так часто, как раньше, но мне подобные рассуждения до сих пор
кажутся нелепыми.&amp;nbsp; Ты или хочешь использовать гитары, или нет, и уж точно
никогда не задумываешься над тем, что об этом подумают другие.&amp;nbsp; Мы или
добавляем гитары, или нет, в зависимости от нашего видения конкретной дорожки,
в зависимости от нашего настроения во время её написания.&amp;nbsp; Гитара&amp;nbsp;— такой же
инструмент, как другие.&amp;nbsp; Будет ли их больше или меньше в следующих альбомах?
Не знаю, но мне хотелось бы, чтобы люди с радостью воспринимали то, что мы
делаем, а не как именно мы это делаем.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Существуют ли сторонние проекты, которые ранее не издавались, и которые вы
планируете издать в будущем?  Может какие-нибудь раритеты? (Gill)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Не думаю.&amp;nbsp; Лично я работаю над завершением нового альбома Decree,
продюссированием нового альбома Unit 187 и альбома группы нашего нового
участника&amp;nbsp;— Jeremy Inkel&amp;nbsp;— LSD.&amp;nbsp; Я думаю закончить всё это этой осенью, затем
заняться сольным проектом.&amp;nbsp; Это будет эмбиент, в работе примут участие
некоторые приглашённые звёзды.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как часто, прочитав отзывы в прессе и на фан сайтах на ваш очередной альбом, у
вас возникало желание послать все к черту, и что заставляло вас вернуться
обратно к творчеству?  Как вы вообще относитесь к людям, не разочарованы ли?
(Under_Deck)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я могу долго распинаться о "критиках", но это займёт несколько страниц, так
что я постараюсь уплотнить свои эмоции.&amp;nbsp; Разумеется, они не могут повлиять на
мои действия или на мою любовь к тем или иным действиям.&amp;nbsp; В конечном итоге
нужно спросить себя: «кто они вообще такие?» Группы оцениваются по плавающим
стандартам, а эти «журналисты» вообще никак не оцениваются.&amp;nbsp; Многим из них
нельзя разрешать писать даже школьные сочинения, предназначенные в лучшем
случае для ксерокопирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Меня удивляет что многие забывают, что музыка&amp;nbsp;— это искусство, а искусство
вовсе не обязано радовать.&amp;nbsp; Например, один критик написал о дорожке Unit 187,
в написании которой я принял участие, что я смешал её с грязью и уничтожил.
Близко, но мимо.&amp;nbsp; Дорожка существует всего в одной версии, и суть её&amp;nbsp;— в
собственном пребывании в сточной канаве и разрушительном злоупотреблении
различными веществами.&amp;nbsp; Она должна вызывать головокружительное, агрессивное
чувство&amp;nbsp;— не из приятных, и вся команда была довольна результатом.&amp;nbsp; Работа
была проделана успешно, а вот критик не смог под неё танцевать, или просто не
понял её.&amp;nbsp; Это несколько раздражает.&amp;nbsp; Хотя чего ожидать от журнала, который
больше внимания уделяет одежде и причёскам, нежели музыке?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В любом случае, переживать об этом не стои.&amp;nbsp; Негативные отзывы вдохновляют
меня не меньше, чем позитивные.&amp;nbsp; Мне нравится то, что я делаю, я уверен в себе
и в своих возможностях, и это&amp;nbsp;— единственное, что для меня важно на данный
момент.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В последнее время стали появляться (или возвращаться из небытия) команды,
использующие звучание «старой школы».&amp;nbsp; Одни воспринимают это как отсутствие идей
и погоню за чужой славой, другие – закономерным возвратом к началу и попыткой
пофантазировать на тему альтернативных вариантов развития направления.&amp;nbsp; Что вы
думаете об этом? (hex)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я не думаю об этом.&amp;nbsp; Вероятно события, действительно, развиваются циклически.
Стой на одном месте, и ты будешь в моде каждые семь-восемь лет.&amp;nbsp; ;) Людям
надоедают одни звуки, они начинают ностальгировать по старым, затем появляется
что-то новое и всё начинается сначала.&amp;nbsp; Мне всё равно.&amp;nbsp; Я не задумываюсь о
том, что делают или слушают другие люди.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вас считают одними из основателей EBM.&amp;nbsp; Что вы думаете о текущем состоянии
сцены?  EBM мёртв, или у него есть будущее?  Ваш прогноз. (hex)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Термины приходят и уходят, музыка остаётся, так что кто знает?  Существует
огромное количество ярлыков для музыки, которую можно охарактеризовать фразой
«те же я..а, только в профиль».&amp;nbsp; Опять же, думать об этом бесполезно, как и о
критиках.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если бы вы могли вернуться к моменту зарождения Front Line Assembly, сохранив
весь накопленный на данный момент опыт, каким путём бы вы пошли? (hex)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я пошёл бы прямо в банк.&amp;nbsp; ;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;EBM&amp;nbsp;— музыка изначально танцевальная, располагающая скорее к активному выбросу
энергии, нежели к размылшениям.&amp;nbsp; Однако тексты вашего последнего альбома в
основном о человеческой глупости, несправедливости и безнадёжности существующего
общества.&amp;nbsp; Не мешает ли одно другому, и пытаетесь ли вы повлиять своей музыкой
на умы людей, открыть им глаза, или всё это – исключительно для создания
атмосферы? (hex)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это вопрос к Биллу, так что оставлю без ответа.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как вы относитесь к софту и железу?  Теоретически, смогли бы вы выкинуть весь
свой парк железа и продолжать писать музыку используя только компьютеры?
(dewaril)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я предпочитаю использовать лучшие из всех имеющихся инструментов.&amp;nbsp; Какими
крутыми ни были бы программные модули, они никогда не сравнятся со звуком,
производимым живыми, осязаемыми источниками.&amp;nbsp; Кроме того, я люблю вносить в
творчество элемент неопределённости, а компьютеры, за исклюнием случаев
серьёзных сбоев (стучит по дереву), не справляются с этим так хорошо, как те
ненадёжные устройства, которые я собираю своими руками.&amp;nbsp; Модульным
синтезаторам тоже всегда найдётся место в моей студии, благодаря возможности
чувствовать звук и, конечно, скорости отклика.&amp;nbsp; Кликание мышкой с этим никогда
не сравнится, по крайней мере не в моём случае.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071025161050/deadchannel.ru/story/1250"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Wed, 18 Oct 2006 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/front-line-assembly.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Project-X</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/project-x.html</link>
	<description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.discogs.com/artist/Project-X"&gt;Project-X&lt;/a&gt;&amp;nbsp;— шведская команда,
играющая EBM с 1998 года. За это время выпущено 3 полноформатных альбома,
несколько синглов и бессчётное множество ремиксов. Команда всегда отличалась
своим собственным звуком, формируемым глубоким жёстким битом, жужжащими
синтезаторами, цепляющими мелодиями и тонким использованием голосовых
процессоров. В результате получался технологически продвинутый звук с заметным
ощущением EBM “старой школы”. И очень танцевальный.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы застали Торни Готтберга&amp;nbsp;— лидера команды&amp;nbsp;— в сети и взяли небольшое интервью.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, есть ли у вас планы относительно нового материала? Новостей не было
несколько лет; значит ли это, что Project-X умер, или имеет смысл надеяться на
появление чего-нибудь нового?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас мы заключили контракт с &lt;a href="http://e.discogs.com/label/Memento+Materia"&gt;Memento
Materia&lt;/a&gt;, летом будем записывать
новый альбом. Прошлой осенью мы выпустили
&lt;a href="http://www.klicktrack.com/shop/release.jsp?r=6627&amp;amp;cp=34"&gt;сингл&lt;/a&gt;. К сожалению,
у меня нет возможности обновлять нынешний сайт (наш старый лэйбл отобрал у нас
доступ по ftp), но мы работаем над новым, и надеемся скоро его запустить.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На сколько я знаю, Memento Materia ориентируется скорее на лёгкое звучание,
вроде фьючепопа. Не значит ли это, что вы теперь будете звучать “доступно для
широких масс”, а не так жёстко, как раньше?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Новый Project-X даже жёстче, чем &lt;a href="http://www.discogs.com/release/182230"&gt;Modus
Operandi&lt;/a&gt;, поверь мне. Ничего общего с
фьючепопом, хотя за Memento Materia такая тенденция дейтствительно
наблюдается.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем вызвано полное отсутствие на сцене в течение почти трёх лет? Нет ли
каких-нибудь сторонних проектов, отнимающих время?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В основном причины личного характера. Я сменил работу, переехал в другой конец
страны, и у нас были проблемы с уходом от &lt;a href="http://www.discogs.com/label/Energy+Rekords"&gt;Energy
Rekords&lt;/a&gt;. Мы никогда не были ими
довольны, они никогда нас ничем не поддерживали. Но всё это время мы работали
над новыми дорожками. Теперь мы готовы к их публикации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, я запустил собственный лэйбл, &lt;a href="http://www.progress-productions.com/"&gt;Progress
Productions&lt;/a&gt;, что тоже отняло много
времени.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Из чистого любопытства: в какой отрасли ты работаешь? Среди музыкантов, основная
деятельность которых не привязана к музыкальной индустрии, наблюдается тенденция
уходить из музыки; не хотелось бы, чтобы такое случилось с Project-X.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Моя работа связана именно с музыкой: я работаю на большую дистрибьюторскую
компанию (&lt;a href="http://www.border.se/"&gt;Border Music&lt;/a&gt;), руководителем лэйбла, однако
Progress и Project-X&amp;nbsp;— моё хобби, если можно так выразиться.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Большинство проектов, перечисленных на сайте Progress Production, отмечены как
“EBM”, следовательно, ты не изменил своих предпочтений ни в сторону более
тяжёлой&amp;nbsp;— металлизированной&amp;nbsp;— музыки, ни в сторону чего-нибудь лёгкого, вроде
фьючепопа. Какую музыку ты слушаешь на данный момент? Есть ли проекты, которые
тебя в последнее время разочаровали, и есть ли такие, которые порадовали?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Самое интересное&amp;nbsp;— то, что слушаю я много разной музыки. Всё, от синтипопа до
индастриала. Мне очень понравился совместный релиз от Dive и Diskonnekted,
“Frozen”. Настоящая старая школа. А вот
&lt;a href="www.discogs.com/release/535551"&gt;последние&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.discogs.com/release/666894"&gt;шедевры&lt;/a&gt; от Апоптигмы и Ковенанта
показались ужасными. Совершенно не в моём вкусе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Значит тебе нравится олдскул. Как тебе последние релизы от Spetsnaz и Orange
Sector? Может быть ты даже слышал новый альбом FLA, который ещё не выпущен, но
уже давно доступен для скачивания (и от которого почти все пребывают в полном
восторге)?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Spetsnaz мне не очень понравился. Нормальный альбом, но, скажем так, я
предпочитаю Nitzer Ebb. ;) Свежий Frontline… Да, у меня есть промо CD. Я думаю
это хороший шаг в сторону классического звука FLA.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ты слышал о проекте Muscle And Hate и их трибьюте Nitzer Ebb?  Понравился? Раз
уж ты предпочитаешь Nitzer Ebb, он, наверное, либо очень тебе понравился, либо
вызвал отвращение. ;)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;По-моему он просто бестолковый. В том смысле, что им всё равно не переплюнуть
оригиналы, так зачем пытаться? По-моему никакого смысла в переделывании старой
музыки нет.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что ты думаешь о распространении музыки в MP3? Это абсолютное зло, т.к.&amp;nbsp; из-за
этого музыканты теряют деньги, или же это&amp;nbsp;— дополнительная бесплатная реклама,
т.к. люди, которым понравилась музыка, скорее всего пойдут и купят диск?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;И то, и другое. У этой проблемы есть две стороны: хорошая заключается в
дополнительной рекламе, плохая&amp;nbsp;— в том, что людям всё пофигу, и диски они не
покупают, ограничиваясь скачаными файлами. Если они не будут покупать диски,
никому не будет интересно заниматься изданием и продвижением музыкантов, что
резко отрицательно скажется на качестве музыки. Выпуск диска на Progress
обходится примерно в 5000€, и если мы не сможем вернуть эти деньги, зачем нам
их вообще вкладывать?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я согласен, что MP3 могут приносить пользу, но только если человек следом
купит диск. Я сам скачиваю тонны MP3, но понравившиеся мне релизы я
обязательно покупаю на CD.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Действительно, люди должны поддерживать музыкантов, которые радуют их хорошей
музыкой. Я сам стараюсь так делать, но это не всегда возможно. В частности,
найти Project-X в местных магазинах невозможно, а людям свойственно не
заморачиваться такими вещами, как заказ дисков через сайт и доставка из-за
границы. Получается, что в этом виноваты отчасти сами лэйблы, которые должны
предоставить людям лёгкий способ приобретения диска, но они этого не делают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сколько я знаю, Memento Materia сотрудничает с русско-венгерским лэйблом
Advoxya, на котором издаются некоторые русские EBM команды. Приходилось ли тебе
слышать русский электроиндастриал?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, приходилось. Люди присылали какие-то демки на Progress. Названий не помню,
но не было ничего такого, что привлекло бы моё внимание и вызвало желание это
издавать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда ты принимаешь демки, ты просто выпускаешь альбом, или даёшь людями
какие-нибудь рекомендации по изменению звука, чтоб запись была более успешной?
Это, конечно, хорошо, когда начинающий музыкант получает советы от более
опытного, но не воспринимается ли это как вторжение в творческий процесс,
мотивированное коммерческими соображениями?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Зависит от случая. Я могу что-нибудь посоветовать, но, как правило, я хочу
быть уверен в том, что люди получают именно то, что хотели.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;И последнее. Раз уж стало известно о записи нового альбома, наверняка будет тур
в его поддержку. Нет ли у вас желания посетить Россию?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если представится такая возможность&amp;nbsp;— обязательно посетим. У нас обязательно
будет тур, и если какие-нибудь организаторы нами заинтересуются&amp;nbsp;— мы
обязательно приедем. С огромным удовольствием!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20060626164431/deadchannel.ru/2006/05/24/project-x-interview.ru"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Wed, 24 May 2006 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/project-x.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
</channel>
</rss>
