<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Poole</generator>
<title>Urban Monkey: knowledge</title>
<link>http://beta.deadchannel.ru/knowledge/index.html</link>
<pubDate>Tue, 23 Nov 2010 23:46:55 -0000</pubDate>
<lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2010 23:46:55 -0000</lastBuildDate>
<item>
	<title>Земля, пропитанная кровью</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/knowledge/grendel-soilbleed.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Сегодня мы поговорим о голландском harsh-EBM проекте &lt;a href="http://www.discogs.com/artist/Grendel"&gt;Grendel&lt;/a&gt; и песне
«Soilbleed», ставшей повсеместным хитом электроиндустриального андеграунда с
момента своего появления весной 2005 года и до сих пор не сдающей позиции.
Название коллектива происходит из англосаксонского эпоса «&lt;a href="http://www.krugosvet.ru/articles/55/1005508/1005508a1.htm"&gt;Беовуьлф&lt;/a&gt;»,
сохранившегося с 8го века н.э., в котором Грендель был главным антигероем —
троллем, еженощно убивавшим всех, кого удавалось схватить.  Настроение поэмы
отражено практически во всём творчестве проекта, в целом антивоенные тексты
которого обычно пропитаны кровью, насилием и, в какой-то степени, героизмом.
Рассмотрим &lt;a href="http://www.industrialnation.nl/grendel/Lyrics_Soilbleed.htm"&gt;текст песни&lt;/a&gt; «Soilbleed».&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://lingvo.yandex.ru/en?text=scythe&amp;amp;lang=en&amp;amp;search_type=lingvo&amp;amp;st_translate=1"&gt;Scythe&lt;/a&gt;'s cold edge thrust, spreading blood on their face&lt;br /&gt;
Bells toll the coming of their final days&lt;br /&gt;
Red flowers growing to mark all our tears&lt;br /&gt;
The pain and the anguish, we're planting the seeds&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reaching forward, through the dark&lt;br /&gt;
Dead, marching forward, much colder than the &lt;a href="http://www.m-w.com/cgi-bin/dictionary?book=Dictionary&amp;amp;va=cud"&gt;cud&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Reaching forward, through the dark&lt;br /&gt;
Spreading the soilbleed, no return when you're marked&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contorted spirit&lt;br /&gt;
Distorted creed&lt;br /&gt;
You know that your time has come&lt;br /&gt;
When the soil bleeds&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rot and corrosion, the throth in your lungs&lt;br /&gt;
There is no release, gasp despair through the mud&lt;br /&gt;
Red flowers growing to mark all our tears&lt;br /&gt;
The pain and the anguish, we're planting the seeds&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Само название «Soilbleed» — «кровоточащая земля» в переводе с английского — уже
намекает на битву, или, как минимум, на побоище.  Первые же строки это
подтверждают: «удар холодного лезвия покрывает их лица кровью, колокола звонят,
предвещая их последние дни».  Далее текст приобретает ещё большую обречённость:
«продираясь через тьму, мёртвые хладнокровно шагают… поливая кровью землю… нет
возврата, раз уж ты отмечен…» Припев чётко даёт понять, что речь идёт о
солдатах-смертниках, правда, не совсем понятно, о каких именно — скорее всего об
абстрактных: «перекошенный дух, искажённые убеждения… ты знаешь, что твой час
пришёл, когда земля покрывается кровью».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Справедливости ради стоит заметить, что дорожка хоть и мелодичная, и динамичная,
но она вряд ли стала бы таким хитом, если бы не использованные сэмплы из фильма
1987 года «&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0093058/"&gt;Full Metal Jacket&lt;/a&gt;», рассказывающего о войне во Вьетнаме, добрую
половину которого занимает процесс подготовки морских пехотинцев.  &lt;a href="http://www.side-line.com/forum/threads.php?id=12965_0_20_0_C"&gt;Только
ленивый&lt;/a&gt; не использовал ещё &lt;a href="http://lyrics.mirkforce.net/fullmetalljacket/"&gt;эти сэмплы&lt;/a&gt;, стабильно повышающие
рейтинг; были они у Ministry («Thieves»), FLA («Millenium»), Fear Factory
(«Scapegoat»), Numb («Eugene»), Combichrist («This Is My Rifle») и у многих
других, чьи произведения наверняка хорошо всем известны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071023183018/deadchannel.ru/story/932"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Thu, 13 Apr 2006 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/knowledge/grendel-soilbleed.html</guid>
	<category>knowledge</category>
</item>
</channel>
</rss>
