<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Poole</generator>
<title>Dead Channel: podcasts</title>
<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/index.html</link>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:41:44 -0000</pubDate>
<lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2010 00:41:44 -0000</lastBuildDate>
<item>
	<title>DCP №19: о концерте Sector 516</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-19-sector-516.html</link>
	<description>&lt;p&gt;10 сентября в новом питерском клубе «Космонавт» играли команды &lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/"&gt;Sector 516&lt;/a&gt;
(из Екатеринбурга) и Melotron (из Германии).  С творчеством немцев я знаком
плохо, хотя слышал пару неплохих песен, и в целом синтипопом я не очень
интересуюсь, поэтому в тот вечер они не были мне особенно интересны.  Зато
Sector 516, хотя и играют тот же синтипоп, зацепили с первого прослушивания,
ради них и шёл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Узнал я об этой группе по наводке знакомого, не меньше шести лет назад.
Зацепили они простой, но приятной музыкой, и интересными русскоязычными
текстами.  &lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/%D0%94%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5+%D0%A7%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0+(internet+release+2003-2005)"&gt;Первые альбомы&lt;/a&gt; звучали минималистично, что только добавляло им
шарма.  В сети о них найти нельзя было практически ничего, связаться тоже никак
не получалось.  Периодически я находил новые контакты, писал, и однажды
списался, вскоре устроил им концерт в Питере, где они заодно сняли свой первый
клип.  Эта непреднамеренная завеса секретности, наверное, тоже внесла свой вклад
в моё отношение к группе.  В любом случае, я с самого начала считал их первые
работы выдающимися для в целом тупой и унылой русской синти-сцены, так считаю и
до сих пор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но несколько лет назад вышел новый альбом Сектора: англоязычный и с более
современной музыкой, мало отличимой от других таких групп.  Очень похож был
альбом на «BeRain»&amp;nbsp;— ещё одну группу, полученную ротацией обязанностей
участников Сектора: тоже английский язык, такая же музыка, только голос другой. 
Меня это сильно расстроило, о чём я постоянно говорил вокалисту Максу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На концертах они очень редко играют старые, русскоязычные песни: одну-две за
концерт, не больше.  В этот раз обошлось вообще без них.  Новая музыка мне
кажется скучной: она совершенно не самодостаточна.  Её нельзя было бы слушать
без вокала.  Есть какая-то основа&amp;nbsp;— прямой бит, который заставляет притопывать
ногой, что позволяет продержаться весь концерт, не заснув, но не более.  Ни в
одной песне не было центральной мелодии или чего-то, что цепляло бы.  Какие-то
проигрыши были, но они все безликие, невнятные, не запоминающиеся и постоянно
меняющиеся.  Кроме прямого бита настраиваться было не на что.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Построение песен не даёт музыке развернуться: вокал начинается через 5-10 секунд
после начала песни, заканчивается она примерно так же.  Как у русских рокеров. 
То есть особого внимания музыке не уделяется, она, очевидно, на втором месте. 
Тогда на первом месте&amp;nbsp;— по логике&amp;nbsp;— должен быть текст, но с ним тоже проблемы:
мало того, что клубная аппаратура редко позволяет разборчиво передать речь, так
она ещё и на иностранном языке.  Если не знаешь текстов наизусть, понять общий
смысл сложно, особенно когда автор&amp;nbsp;— не носитель языка, что накладывает
определённый отпечаток.  Если не вслушиваться напрягаясь, слышна лишь
тарабарщина.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вокал был не лучше музыки: это были либо выкрики, либо больше похоже на плач,
чем на песню.  Такие депрессивные, жалобные интонации.  Возможно это как-то
связано с текстами песен, но как же скучно это звучит!&amp;nbsp; Эти две интонации
сделали весь вокал таким монотонным, что если бы не топающая нога, действительно
можно было бы уснуть.  Монотонная тарабарщина под невыразительную музыку&amp;nbsp;— это
очень скучно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я пообщался с музыкантами после концерта и узнал, что ранние альбомы они сейчас
исполнять не готовы.  Не очень понял почему: то ли морально, то ли физически не
готовы петь, то ли всё сразу.  Зато новый альбом будет очень сложным в
музыкальном плане, что, якобы, хорошо.  Я не уверен.  Мне кажется, что если тебе
есть, что донести до слушателя, то чем проще ты это сделаешь, тем лучше.  И это
ещё одна грань искусства.  Краткость&amp;nbsp;— сестра таланта, и всё такое.  Конечно,
может быть и такое искусство, где надо всё максимально усложнить, но это уже
больше похоже на спорт, передача мыслей слушателю при этом уходит на второй
план.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я порекомендовал им как-нибудь на очередном концерте сыграть что-нибудь старое и
посмотреть на реакцию зала.  Уверен, что воспримут гораздо лучше, чем альбом
«&lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/Northern"&gt;Northern&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё это я высказал им после концерта, но решил зафиксировать здесь.  После
концерта они были не совсем в форме и вряд ли наутро вспомнили хотя бы половину
сказанного.  Здесь это можно всегда прочитать.&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sat, 11 Sep 2010 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-19-sector-516.html</guid>
	<enclosure url="http://files.mirkforce.net/justin.forest/2010/09/19/dcp-19-20100911.mp3" type="audio/mpeg"/>
	<category>concerts</category>
	<category>podcasts</category>
</item>
<item>
	<title>DCP №17: интервью с Hired.Life</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-17-hired-life.html</link>
	<description>&lt;p&gt;В выпуске: интервью с Сергеем Воробьёвым (&lt;a href="http://www.myspace.com/hiredlife"&gt;Hired Life&lt;/a&gt;), афиша.&lt;/p&gt;
&lt;img src="http://i44.tinypic.com/11uzxpe.jpg" alt="Logo" class="right" /&gt;

&lt;p&gt;Новостей сегодня особых нет, зато есть интервью с Сергеем Воробьёвым, также
известным под ником Кейс, очевидно, в честь главного героя рассказа Уильяма
Гибсона «Нейромантик».  Это бывший вокалист калининградской группы Denergized.
В конце прошлого года он её покинул, а недавно представил общественности свой
новый проект&amp;nbsp;— Hired Life&amp;nbsp;— с которым ему помогает некто Андрей Кляус.  Я решил
задать Кейсу несколько вопросов, и первый&amp;nbsp;— это просьба объяснить название
проекта.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Время складывалось по-разному, хотелось писать новую музыку и я понял, что как
шхуну назовёшь, так она и поплывёт.  Когда ты называешься обесточенным, сложно
начинать писать новый позитивный материал, потому что в названии группы уже
заложена программа.  Поэтому мы решили назвать группу «жизнь напрокат».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Смысл сводится к тому, что жизнь вообще нам дана напрокат и мы должны её
прожить так, как мы должны.  С другой стороны мы как бы сами себя сдаём
напрокат.  Это можнт быть работа, это может быть то, что ты наёмник в армии,
любовь, которую ты покупаешь за деньги.  Именно этот вот аспект мы хотим
затронуть в своём творчестве.  Мы хотим альбом назвать именно «Контракт».
Смысл сводится к тому, что у нас в жизни постоянно идут разные контракты, и
иногда их нужно заключать, иногда их нужно рвать, иногда нужно просто забывать
о том, что было в прошлом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Насколько этот проект серьёзен, какое у него будущее?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я понял, что в Denergized мне уже не место по многим причинам, но я понимал,
что я не могу забросить музыку сейчас.  Я смог найти человека, с которы смог
работать вместе, с которым мы разработали концепцию нового проекта, мы сделали
логотип, мы сделали MySpace.  Вновь связались с Адвоксией, я объяснил
ситуацию с Denergized, что я до сих пор дописываю вокал к нашему второму
альбому, после чего я ухожу из проекта.  Что уже готов трек для новой
компиляции Адвоксии «P.A.B.S. 3», и что сейчас мы работаем над новым альбомом.
Где-то к концу весны мы должны предоставить Диме уже демо-версию альбома,
который уже встанет в список релизов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кто такой Андрей Кляус?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сначала он был моим хорошим знакомым, сейчас он является моим хорошим другом.
Я с ним лично познакомился на одном из концертов Denergized (это была «Ядерная
зима»).  Он к тому времени уже купил себе midi-клавиатуру, начал осваивать и
софт, и музыку, у нас полностью совпадали мнения что мы хотим делать и как мы
хотим делать, ну и плюс была одинаковая картина мира в наших дурных головах.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В пресс-релизе сказано, что музыка была более позитивной.  Что вдохновляло раньше и что вдохновляет сейчас?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Раньше проблема была в том, что был сложный период в жизни.  Не буду
сравнивать его с нынешним, но раньше было немного другое отношение.  Как я и
писал в первой рецензии о нашем проекте новом: «No more depression of our
contemporary systems, no more plastic love...»&amp;nbsp; То, что мы будем писать
сейчас, что мы уже делаем&amp;nbsp;— у нас уже готова полноценная программа на полчаса,
которую мы будем выдавать вот в эту субботу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я могу сказать одно: что некоторые песни действительно позитивны, что
некоторые в чём-то грустны, может быть печальны, но&amp;nbsp;— в любом случае&amp;nbsp;— там
идёт негативная оценка происходящего.  Там всё сводится к тому, что наш мир,
он всё-таки несовершенен, что я хочу, чтобы главное действующее лицо альбома,
который мы издаём, которому всё посвящается, что он сможет найти выход из
ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы не хотим отрекаться от своих корней совершенно, потому что там будут
присутствовать и элементы киберпанка, и элементы всего того, что я смог
принести в Denergized&amp;nbsp;— это лирика, вокал, всё останется, но это всё сейчас
будет перекочёвывать в другой проект.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Источник вдохновения остался, грубо говоря, тем же, потому что после 20 лет
люди редко меняются кардинально.  Источник вдохновения&amp;nbsp;— это тот же
нескончаемый дождь, неоновые огни, которые отражаются в лужах, по которым ты
шлёпаешь по ночному городу, это те же фильмы, это та же музыка.  Но, конечно,
изменилось отношение к этому.  Начинаешь это воспринимать не как что-то
негативное.  Начинаешь искать выход из ситуации, уже не чувствуешь себя в
морге, как в треке «Empty Cell», не чувстуешь себя потерянным, как в треке
«404», уже не бегаешь за радугой, как в треке «Rainbow Hunt».  Я считаю, что
настало время об этом сказать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что для тебя киберпанк?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Киберпанк для кого-то&amp;nbsp;— «Матрица», для кого-то&amp;nbsp;— книги Лукьяненко.  Для меня
всё это остаётся тем же старым, архитипичным: это «Нейромант», это «Blade
Runner», это прогулки по ночному городу, это элемент ретро в чём-то.  Такое
старомодное будущее, каким вы видим его сейчас.  Тут нет ничего нового, нет
никакого жёсткого хай-тека, который сейчас хотят приподнести.  Я боюсь
экранизации «Нейроманта», потому, что я знаю, что там не будет этих
прокуренных аркад, этих полупустых баров, этих старинных автоматов игровых,
всего этого не будет.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;И совсем отвлечённый вопрос: в чём смысл жизни?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Смысл жизни, как говорила моя последняя девушка, это долгая и счастливая
жизнь.  Я долго думал на счёт всего смысла жизни: заработок&amp;nbsp;— смысл жизни,
творчество&amp;nbsp;— смысл жизни, сама жизнь.  Я могу сказать словами известных
философов: кто-то ищет смысл жизни в любимом человеке, а он уходит; кто-то
ищет смысл в друзьях, а они предают; кто-то ищет смысл жизни в самой жизни, в
каждом дне, в каждом моменте, который есть сейчас.  Я, скорее всего, скажу,
что в этом смысл жизни и есть.  Здесь и сейчас.  То, что ты имеешь.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас пока, к сожалению, можно послушать в интернете только один трек, причём
я писал его ещё без Андрея Кляуса.  Это писалось ровно после распада
Denergized, я писал его один, может он в духе Denergized или Ex Delicto, но
всё остальное будет отличаться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это первая песня, с чего всё началось.  Я посвятил её своей девушке, с которой
мы расстались.  Текст может и простой, но я не мог сказать по-другому.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Звучит песня.)&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 14 Apr 2009 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-17-hired-life.html</guid>
	<enclosure url="http://umonkey.s3.amazonaws.com/public/justin.forest/2010/10/31/dcp-17-20090414.mp3" type="audio/mpeg"/>
	<category>interviews</category>
	<category>podcasts</category>
</item>
</channel>
</rss>
