<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>Poole</generator>
<title>Dead Channel</title>
<link>http://beta.deadchannel.ru/</link>
<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:14:53 -0000</pubDate>
<lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2010 00:14:53 -0000</lastBuildDate>
<item>
	<title>Интервью с Вячеславом Бусыгиным (Skazka)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/skazka.html</link>
	<description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=100001431397406"&gt;Слава Бусыгин&lt;/a&gt; отвечает на вопросы о проекте &lt;a href="http://www.wavefall-music.com/skazka.html"&gt;Skazka&lt;/a&gt; и о некоторых
других вещах.&lt;/p&gt;
&lt;img src="/interviews/skazka.jpg" alt="Skazka Live" class="right illustration"/&gt;

&lt;p&gt;Изначально проект назывался Wavefall Light, почему название сменили на Сказку?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Изначально проект назывался «Wavefall», просто создавались композиции из
области лёгкой электроники.  Позже решили, что нужно собрать лучшие
композиции в один альбом.  Название придумать очень сложно, поэтому пока
просто назвали «Wavefall Light»&amp;nbsp;— это просто рабочее название.  Эту музыку
мы сами слушаем с удовольствием и вот однажды в простой будний вечер мы
сидели у камина на даче и Татьяна сказала: «Включай сказку на ночь!»  И вот
оно, название!  Всё просто!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Название группы написано латинскими буквами и песни названы по-английски, то
есть ориентирована работа скорее на западного слушателя.  Значит ли это, что
на местного слушателя ориентироваться не интересно?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Россия&amp;nbsp;— это маленький кусочек целого мира и, наверное, нужно делиться со
всеми.  Названия написаны на языке, который понятен большему количеству
людей на Земле, вот и всё.  А вообще, особой разницы нет на каком языке,
главное&amp;nbsp;— музыка!  Но чтобы музыка приносила деньги, конечно, нужно
ориентироваться на весь мир.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какой был основной мотив при создании этого проекта?&amp;nbsp; Насколько далеко идут
планы и что бы ты считал критерием успеха?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;О мотиве: раз уж я всё равно пишу такую музыку, значит нужно её выпускать! 
Насколько далеко идут планы я не знаю.  Бог даст здоровья&amp;nbsp;— будет ещё много
музыки.  Критерии успеха&amp;nbsp;— это выдающаяся музыка, следствие этого признание
(не путать с популярностью), вот к какому успеху нужно стремиться.  При
таком условии и деньги за музыку будут.  Этого я желаю всем!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На сайте сказано, что Сказка&amp;nbsp;— это полные загадок другие миры, хотя в музыке
использованы сэмплы, записанные во время путешествий по миру нашему.  Какая,
всё таки, идея, стоит за проектом и за альбомом «&lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Skazka/Fairy+Tale"&gt;Fairy Tale&lt;/a&gt;» в частности?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну, скажем, когда вы находитесь где-нибудь в африканских горах или под водой
вокруг вас плавают обитатели морей и океанов в несколько раз больше вас&amp;nbsp;—
поверьте, это другой мир!&amp;nbsp; А идея имеенно та, что и написана выше: приходишь
вечером домой, включаешь музыку и ты далеко-далеко на острове в океане под
пальмой...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Где пришлось побывать, чтобы записать материал?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я думаю не стоит заниматься перечислением мест, где мы были, но скажу что мы
не ограничиваемся посещением нашего континета.  Специально за звуками мы
конечно никуда не ездим, но где бываем, там обязательно что-то возьмём к
себе в копилку звуков.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;img src="/interviews/skazka-ft.jpg" alt="Fairy Tale" class="right illustration"/&gt;

&lt;p&gt;Кто рисовал обложку, какая у неё история?&amp;nbsp; Почему богомол? &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Обложку рисовала Татьяна.  Сама задумка&amp;nbsp;— нарисовать картинку немного в
детском стиле.  Однако если присмотреться, то она несёт в себе смысл
объединения природы и музыки.  Скрипичный ключ нарисован из волн, а бабочки
&amp;nbsp;— это ноты на нотном стане из цветов.  Богомол&amp;nbsp;— это знак «легато».  А
вообще богомол однажды забрался к нам в гостиничный номер, во время нашего
путешествия к горам Кавказа.  Он нас так впечатлил своими размерами, что мы
решили его увековечить.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кто работает над Сказкой и как распределяются обязанности?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Непосредственно музыку пишу я, как для Сказки, так и для Wavefall.  Татьяна,
как и я, является неисчерпаемым источником идей и принимает участие при
сведении, мастеринге, оформлении, записи, является главным охотником за
звуками. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Почему альбом вышел на &lt;a href="http://www.tempestrecording.com/"&gt;Tempest Recordings&lt;/a&gt;, а не на каком-нибудь местном
лейбле или на уже привычной &lt;a href="http://www.advoxya-records.com/"&gt;Адвоксии&lt;/a&gt;?&amp;nbsp; Кто кого нашёл и как?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы отправили им диск, они высоко оценили нашу работу и предложили интересные
для нас условия.  Сейчас этот альбом можно приобрести во всех крупных
интернет-магазинах мира.  Адвоксия пока не выпускает такую музыку.  Так
почему-то выходит, что всё моё творчество больше ценят за рубежом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Хватает ли выплачиваемых лейблом гонораров на жизнь, или они, скорее,
символические?&amp;nbsp; Если так, то стоит ли вообще с ними связываться?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Скажу так: с голоду не умрёшь.  Связываться с лэйблами или нет&amp;nbsp;— это пусть
решает для себя каждый сам.  Лично у нас нет времени заниматься выпусками
дисков и дистрибьюцией.  Плюс авторские отчисления, если сам лэйбл официальный
и релизы тоже.  Я считаю, что лэйбл нужен.  А если не лэйбл, то какой-то
человек или группа, которая будет заниматься промо и тд.  Музыкант должен
заниматься музыкой, а не раскруткой или чем-либо там ещё.  А когда тогда
писать музыку?!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Зачем вообще музыканту в наши дни нужен лейбл?&amp;nbsp; Какие конкретно функции он, с
твоей точки зрения, должен выполнять, и как обстоят дела на самом деле? 
Сильно ли отливается в этом отношении Tempest Recordings от лейблов, с
которыми ты работал раньше?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну начну с того, что лэйблы разные бывают, у всех разный подход и
возможности.  Если вы готовы материально и по времени заниматься полным
циклом выпусков дисков и промоушеном, то вперёд!&amp;nbsp; Но не забывайте, что
слушатель в своей основной массе будет больше прислушиваться к лэйблу, чем к
малоизвестному музыканту.  Лэйбл&amp;nbsp;— это своего рода фильтр качества.  Вообще
официальные релизы нужны.  Tempest Recordings в принципе не отличается ничем
от остальных инди-лэйблов, но у них мощнейшая дистрибьюция по всему миру. 
«Сказку» вы найдёте в любом интернет магазаине, в любой стране.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Многие музыканты, продающие свои альбомы за деньги, всё равно жалуются, что
денег этих не хватает, пираты забирают последние крохи итд.  Каким ты видишь
выход из этой ситуации?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Больше работать, другого выбора не вижу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Много ли ты покупаешь лицензионной музыки в последнее время?&amp;nbsp; Покупаешь ли ты
музыку в электронном виде?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Диски я практически не покупаю&amp;nbsp;— мне их складывать некуда.  Я покупаю в
электронном виде: удобно, минута и всё!&amp;nbsp; Раньше скачивал бесплатно, но со
временем похоронил эту дурную привычку.  Я всегда был и остаюсь противником
бесплатной музыки, но не будем здесь развивать эту тему.  Много музыки я
сейчас не покупаю по причине того, что очень мало релизов, которые бы
радовали слух.  В основном слушаю музыку которая издана до 1995 года.  Из
лицензионных дисков я в основном покупаю фильмы и игры.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какой был последний впечатливший тебя альбом, чем впечатлил?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Seal, «&lt;a href="http://www.discogs.com/Seal-System/master/61235"&gt;System&lt;/a&gt;» (2007).  Чем впечатлил?&amp;nbsp; А вы послушайте, это&amp;nbsp;— музыка! 
Если у бога есть голос, то он звучит так.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Будет ли следующий альбом, и если будет, то когда и каким?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Альбом обязательно будет.  Он сейчас в процессе.  Скорее всего осенью 2011,
может чуть раньше.  Могу сказать, что он будет сказочным!&amp;nbsp; В очень ближайшее
время выходит в свет сингл «Tour De Baikal».  Он был написан под
впечатлением от красоты нашего уникального озера Байкал, во время нашего
путешестия на его берега.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На &lt;a href="http://www.youtube.com/user/techno1punk"&gt;твоём канале в Ютубе&lt;/a&gt; есть запись &lt;a href="http://youtu.be/sc8ZvNK0INY"&gt;фрагмента выступления&lt;/a&gt;.  Что это
был за концерт, где и когда?&amp;nbsp; Какие вообще планы относительно концертов?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это концерт в Улан-Удэ.  Он был этой осенью.  Было всё очень здорово.  Со
мной работала группа очень профессиональных звукотехников.  Не смотря на то
количество оборудования, которое требуется для концерта Сказки, не возникло
никаких технических проблем, что, как вы знаете, в России часто бывает. 
Концерт был именно таким, каким я и хотел, чтобы он был.  Skazka не
рассчитывалась как концертный проект, но Женя Крад&amp;nbsp;— организатор из Улан-Удэ
&amp;nbsp;— уговорил меня на эту афёру.  Я согласился, подкрепившись осознанием того,
что это&amp;nbsp;— то место, где сделать концерт было бы очень тематично, ведь
Улан-Удэ является столицей буддизма в России и именно там находится главный
буддийский храм.  Возможно концерты ещё будут.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;img src="/interviews/skazka-distant.jpg" alt="Skazka Live (DJ Distant)" class="right illustration"/&gt;

&lt;p&gt;В последнее время в концертах Wavefall вместо твоей жены участвует другой
человек.  Кто это и чем вызвана такая замена?&amp;nbsp; Какие ещё функции он выполняет
кроме поддержки концертов?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;У нас с Татьяной весной этого года родился человеческий детёныш! ;)  Встал
вопрос о дальнейших концертах на определённый период.  Я пригласил &lt;a href="http://www.facebook.com/dj.distant"&gt;Диму
Дистанта&lt;/a&gt; принять участие, заменив Татьяну на концертах.  Он
выполняет именно функцию поддержки концертов.  Если ты хочешь спросить про
студийную работу, то как я уже говорил: музыку пишу я и Бог.  Единственное
исключение то, что в новом альбоме принимает участие гитарист Кирилл. 
Также, если позволяют условия, Кирилл принимает участие и на концертах.  В
сингле Сказки «Tour De Baikal» мы с ним записали его исполнение на гитаре.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какое место ты отводишь Сказке в своём творчестве?&amp;nbsp; Как она уживается с
Вэйвфолом?&amp;nbsp; Не мешают ли они друг другу, или наоборот, дополняют?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я как-то не задумываюсь о том, чтобы проводить какую-либо градацию в этом
деле.  Просто это есть, есть такая музыка и такая!&amp;nbsp; Но Skazka&amp;nbsp;— это всё
самое доброе и светлое во мне.  Это сказочный мир, который я придумал. 
Skazka и Wavefall&amp;nbsp;— это абсолютно разные миры, которые находятся по разные
стороны терминатора.  Это я!&amp;nbsp; И они не просто дополняют друг друга&amp;nbsp;— они
создания одного целого.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Закончилась ли и чем история с украинскими властями?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы выиграли суды всех инстанций, в том числе верховного суда.  Сейчас мы в
процессе обратного действия, где мы&amp;nbsp;— обвинители.  Справедливость в мире
есть, только за неё нужно долго бороться и надеяться, что на это хватит
нашей короткой жизни.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Ссылки по теме:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.wavefall-music.com/skazka.html"&gt;Официальный сайт Сказки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.facebook.com/pages/Skazka/111116012251873"&gt;Skazka&lt;/a&gt; на facebook.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.tempestrecording.com/"&gt;Tempest Recording&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/skazka.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Вааваном (Repus Tuto Matos, Black Room Community)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/repus.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Недавно в Питере прошёл фестиваль &lt;a href="http://vk.com/event19869561"&gt;Black Room Fest
II&lt;/a&gt;, организованный группой &lt;a href="http://vk.com/club937336"&gt;Black Room
Community&lt;/a&gt;, возглавляет которую вокалист группы
&lt;a href="http://vk.com/club515384"&gt;Repus Tuto Matos&lt;/a&gt; (Вааван).&amp;nbsp; Интервью он даёт редко,
а вопросов накопилось довольно много, как о группе, так и о фестивале.&amp;nbsp; Он
согласился на эти вопросы ответить.&lt;/p&gt;
&lt;img src="http://cs10255.vk.com/u2757199/-6/x_9cfab97d.jpg" alt="Repus" class="right illustration"/&gt;

&lt;h2&gt;О группе Repus Tuto Matos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Песня «Repus» поётся на непонятном языке.&amp;nbsp; Что это за язык, о чём песня?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Песня исполняется на несуществующем языке, придуманном нами.&amp;nbsp; Здесь суть в
интонации отдельных звуков, слов и их переплетений.&amp;nbsp; Repus для нас не просто
песня&amp;nbsp;— это своего рода заклинание, и воспринимать его как нечто выраженное в
смысловой нагрузке, это значит отвлечь слушателя от более важного, от
подсознательного восприятия.&amp;nbsp; Здесь важно получить эффект недосказанности,
выразится именно на эмоциональном уровне.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какое в целом место в вашей музыке занимают тексты?  Насколько они важны для
слушателя, понимает ли их кто-нибудь?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Всё зависит от каждой конкретной композиции.&amp;nbsp; В большинстве, конечно, всё
вполне важно, вполне серьёзно продуманы все слова, их подборка и ритмические
ходы, но есть и композиции, где вокал вообще не используется или используется
очень редко.&amp;nbsp; Насчёт понимания вопрос лучше адресовать публике.&amp;nbsp; Знаю точно,
что смысл некоторых наших песен люди воспринимают по-разному.&amp;nbsp; Это меня
радует, как автора лирики.&amp;nbsp; Я считаю, что искусство не должно восприниматься
однозначно.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На ваших концертах я регулярно слышу кавер на Die Krupps (To The Hilt) и
Морлоков, реже&amp;nbsp;— на Rage Against The Machine (Sleep Now In The Fire).&amp;nbsp; Как люди
их воспринимают?  Какое место вы сами отводите каверам?&amp;nbsp; Нет ли ощущения, что
они оттесняют вашу собственную музыку на второй план, что люди приходят
послушать клёвый кавер на Die Krupps, а остальное&amp;nbsp;— бонус?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Публика воспринимает хорошо, отрывается и всё такое.&amp;nbsp; Каждый наш кавер&amp;nbsp;— это
не просто тупой съём тублатур оригинала, это самобытная композиция,
безусловно отталкивающаяся от первоисточника, но не копирующая его.&amp;nbsp; Мы
вложили в эти песни кусочек себя и считаем, что они очень хорошо вписываются
в концепцию нашей концертной программы.&amp;nbsp; Насчёт оттеснения, я лично об этом
не задумываюсь, мне нравится исполнять эти песни, и это меня вполне
устраивает.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вы выступаете не только в Питере: иногда ездите с концертами по стране.&amp;nbsp; Как
отличается приём здесь и там?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Приём зависит ведь не только от публики, но и от организатора в первую
очередь.&amp;nbsp; Ведь он собирает всех: артистов, публику.&amp;nbsp; Поэтому не хочу как-то
делить это по регионам, хотя безусловно можно сказать, что в мегаполисах
количество публики в разы больше, а есть места, где сцена отсутствует совсем и
люди не воспринимают подобную музыку.&amp;nbsp; Один из самых тёплых приемов за
последнее время был на &lt;a href="http://www.energyopenair.com/"&gt;ENERGY Open Air&lt;/a&gt; в
Украине этим летом.&amp;nbsp; Нас очень хорошо приняли и оранизаторы и публика.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вы очень редко продаёте на концертах диски, а кроме дисков больше вообще ничего
не помню.&amp;nbsp; Есть ли у вас вообще цель хоть что-то заработать своей музыкой?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Слово «заработать» здесь врядли подходит.&amp;nbsp; Периодически на наших концертах
можно приобрести футболки, раньше были диски.&amp;nbsp; Зачастую мы не выставляем
мерч, зная, что в клубе нет специально оборудованного места и человека для
осуществления дистрибуции.&amp;nbsp; К тому же посетители клубов, в большинстве, все
же предпочитают оставить свои деньги в баре.&amp;nbsp; Тем не менее, любой желающий
может приобрести себе футболки, как и CD-релиз «Хорошо», связавшись с нами в
интернете.&amp;nbsp; Вся необходимая информация есть &lt;a href="http://vk.com/club515384"&gt;на нашей странице
vk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Есть мнение, что альбомами музыку сейчас уже мало кто слушает, и музкантам
удобнее и интереснее выпускать не альбом в год, а сингл в месяц или EP в
квартал.&amp;nbsp; Что ты об этом думаешь?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы сами редко выпускаем релизы, делая большую ставку на живые выступления и
шоу.&amp;nbsp; Поэтому на данный момент наш основной формат&amp;nbsp;— это live-видео.&amp;nbsp; Это не
отточенный и не вышкуренный на студии материал, зато, достаточно честный. 
Среди студийных работ есть два EP.&amp;nbsp; Мне этот формат действительно близок,
потому что занимает меньше времени и, действительно, вполне востребован.&amp;nbsp; Тем
не менее, наша работа над полноформатником продолжается.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В ремиксе от RTM на &lt;a href="http://www.the-pulsar.com/"&gt;The-Pulsar&lt;/a&gt; едва заметны следы
оригинала.&amp;nbsp; Почему он получился именно таким?&amp;nbsp; Ты сам считаешь его ремиксом или
кавером?&amp;nbsp; Каким должен быть хороший ремикс и хороший кавер?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я назвал бы это скорее ремейком.&amp;nbsp; Я говорил уже о самобытности каверов.&amp;nbsp; С
ремиксами то же самое, и чем больше, тем лучше, на мой взгляд.&amp;nbsp; Конечно
необходимо оставить что-то и от оригинала, иначе, это уже будет совсем другая
тема.&amp;nbsp; У нас с The-Pulsar достаточно разная подача в музыке.&amp;nbsp; Мы просто
попытались выразить данную композицию «своими словами».&amp;nbsp; То что получилось,
вы вполне смогли оценить.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;О фестивале Black Room Fest&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что символизирует название «Black Room Community»?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, действительно, есть такая комната.&amp;nbsp; Она существует и сейчас, правда
отделана в другом стиле.&amp;nbsp; Это комната, в которой мы начинали писать и сводить
музыку, зачастую, просто тусовались, рождали различные идеи.&amp;nbsp; Она была тогда
отделана материалом чёрного цвета, за что и получила своё название.&amp;nbsp; В
последствии, когда речь зашла о названии нашей промо-группы, мы решили
отождествить её с этой комнатой.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какова идея фестивалей BRF?&amp;nbsp; Насколько удалось её реализовать в BRF2?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Идея фестиваля&amp;nbsp;— объединить отечественную индустриальную сцену (имеется ввиду
также и пост-советское постранство), представленную во всём своём
разнообразии.&amp;nbsp; Эти попытки совершались уже другими промоутерами в Питере, но,
в основном, не имели продолжения.&amp;nbsp; BRF II собрал на сцене исполнителей
различных направлений, таких как dark electro, ebm, aggro, tbm, breakcore, idm
и весь фестиваль вкупе получился вполне монолитным по звучанию.&amp;nbsp; Не было
ощущения, что какой-то отдельный исполнитель не вписывается в концепцию.&amp;nbsp; На
мой взгляд&amp;nbsp;— это самое важное достижение BRF II.&amp;nbsp; Впервые для себя мы сделали
фестиваль с тремя привозными проектами&amp;nbsp;— это
&lt;a href="http://www.myspace.com/freakangelmusic"&gt;Freakangel&lt;/a&gt; (Эстония),
&lt;a href="http://vk.com/club17696173"&gt;Т44&lt;/a&gt; (Украина), &lt;a href="http://vk.com/club18655875"&gt;Боевые
Калькуляторы&lt;/a&gt; (Н. Новгород).&amp;nbsp; Думаю, это также
было интересно публике.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какие ошибки BRF1 были учтены в BRF2 и какие изменения будут в следующий раз?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Главное&amp;nbsp;— это выбор площадки.&amp;nbsp; Первыми критериями был для нас звук и
посещаемость клуба нашей аудиторией.&amp;nbsp; Поэтому, в этот раз, выбор пал на клуб
«Улитка на Склоне».&amp;nbsp; В дальнейшем мы планируем делать фест более насыщенным в
плане оформления зала и, как минимум, не понижать планку в подборе артистов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На BRF2 был ведущий (человек с микрофоном), довольно редкое явление на тёмной
сцене.&amp;nbsp; Как возникла эта идея?&amp;nbsp; Как люди её оценили, был ли вообще какой-нибудь
эффект?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эффект, безусловно, был.&amp;nbsp; Зачастую, люди приходят на фестиваль не зная
расписания, а некоторые даже не знают, кто будет перед ними выступать. 
Ведущий решает эту проблему, а также помогает собрать народ возле сцены и
подготовить к предстоящему выступлению.&amp;nbsp; В общем, очень важный элемент в
фестивале!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Каким ты видишь место диджеев на фестивалях, на концертах?&amp;nbsp; Насколько их работа
важна, можно ли считать её самостоятельным творчеством?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Наш фестиваль максимально ориентирован на выступления лайв-проектов, поэтому
ди-джеи в данном контексте помогают ликвидировать затишье в зале, в перерывах
между выступлениями групп, создавая 15-20 минутные сеты, и сохраняя тем самым
публику на танцполе.&amp;nbsp; В этот раз они своими сетами также открывали и
закрывали фестиваль.&amp;nbsp; На других мероприятиях всё может происходить и
происходит зачастую совсем иначе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как отбираются группы?&amp;nbsp; Приходилось ли выбирать между одинаково желанными
группами потому, что всем не хватит времени?&amp;nbsp; Как принимались такие решения?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Конечно, время фестиваля ограничено.&amp;nbsp; Количество присылаемых заявок от
музыкантов несоизмеримо больше реально возможного лайн-апа.&amp;nbsp; Поэтому
приходится крайне избирательно подходить к вопросу выбора проектов.&amp;nbsp; Но
фестиваль имеет продолжение, поэтому, мы планируем приглашать в будущем те
проекты, которые интересны нам и нашей аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем Black Room Fest в твоём представлении отличается от других фестивалей?
Какой опыт ты пытаешься перенять у других, каких ошибок избежать?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь&amp;nbsp;— настроение, атмосфера фестиваля.&amp;nbsp; К нам приходят люди в
первый раз и не чувствуют себя «не в своей тарелке».&amp;nbsp; Мы пытаемся создать
оптимальную обстановку для выступления артистов и восприятия их публикой.&amp;nbsp; В
принципе, я считаю, именно поэтому мы получаем множество позитивных отзывов
после проведения мероприятий.&amp;nbsp; Также мы даем публике возможность знакомиться
с новыми именами, ранее не слышанными вживую в нашем городе, притом, что
имеем сложившийся костяк из питерских известных и качественных проектов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Касательно того, чего хотелось бы избежать в организации&amp;nbsp;— это непонимание
наших идей со стороны администрации клубов, хотя, в последнее время, это
происходит всё реже.&amp;nbsp; Также&amp;nbsp;— это несогласование дат с другими промоутерами. 
Зачастую в один день могут проходить два, а то и три тематических
мероприятия, и все организаторы в этом случае в той или иной мере теряют
посетителей.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем фестиваль отличается от обычного концерта нескольких групп?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, временной формат фестиваля&amp;nbsp;— это вечер-ночь.&amp;nbsp; За это время можно
достаточно плотно и насыщенно подобрать программу, чего нельзя сделать при
обычном концерте, формат которого, в основном, либо вечерний, либо ночной. 
Ну и конечно это дух и настроение фестиваля, когда смена групп идёт
достаточно часто, есть ведущий, есть концепция и главное, продуманный подход
организации.&amp;nbsp; В связи с этим увеличивается посещаемость, что очень
вдохновляет и организаторов и музыкантов, которые могут донести своё
творчество до новой аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сложно ли организовать фестиваль?&amp;nbsp; Сколько человек участвует в этом?&amp;nbsp; Сколько
времени на это уходит?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сложно организовать фестиваль в первый раз в новом месте.&amp;nbsp; Если имеется опыт
и есть от чего отталкиваться, то это всегда легче.&amp;nbsp; Времени на подготовку
уходит много.&amp;nbsp; BRF II готовился за два месяца до даты проведения: велись
договоренности с будущими участниками, готовился дизайн и оформление, шли
согласования с клубом, устраивались различные пиар-акции, как в интернете,
так и в реале.&amp;nbsp; Мне помогало в этом с десяток людей, на каждого из них были
возложены определённые задачи и, мне кажется, мы все прекрасно с ними
справились.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет ли планов организовать фестиваль межгородского масштаба, куда съехались бы
не только музыканты, но и зрители из других городов?&amp;nbsp; Что этому мешает?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Этому ничего не мешает, главная проблема в том, чтобы люди из других городов
поимели желание приехать на наш фестиваль, ведь не каждый сможет просто взять
и выложить 3-4 тысячи, а то и больше на дорогу до Питера и обратно и
комфортное времяпрепровождение на фестивале.&amp;nbsp; Для таких решений многим нужен
хороший стимул, а он, на мой взгляд, заключается в соответствующем уровне
мероприятия, его эксклюзивности.&amp;nbsp; Мы стремимся выйти на данный уровень и,
определённо, делаем в этом успехи.&amp;nbsp; Уже сейчас на фестивале среди публики
зачастую можно встретить людей из других городов и иностранцев.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Насколько рентабельна организация концертов и фестивалей?&amp;nbsp; Если она
отрицательна, что движет тобой, как организатором?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Признаюсь, зачастую мероприятия становятся для меня финансово убыточными, но
всё это покрывают эмоции от произошедшего.&amp;nbsp; Именно эти эмоции дают стимул к
продвижению.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ещё 5 лет назад реклама мероприятий в основном сводилась к расклейке афиш и
распространению флаеров.&amp;nbsp; Сейчас этого не происходит.&amp;nbsp; Какие сейчас
используются информационные каналы, насколько изменилась эффективность?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В большинстве случаев сейчас задействован Интернет, как самый удобный и,
пожалуй, самый эффективный способ доведения информации до публики.&amp;nbsp; Особенно,
популярны социальные сети, блоги в ЖЖ и прочее.&amp;nbsp; Расклейка афиш ушла на
второй, а может и более дальний план, в основном, из-за исполнителей данной
услуги.&amp;nbsp; Зачастую приходится контролировать расклейщиков, которые не в срок и
не в полном объеме выполняют свои обязательства при этом, требуя от заказчика
полной предоплаты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ситуация с флаерами не столь писсимистична, они продолжают работать при
правильном подходе к этому способу пиара.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ты давно занимаешься организацией концертов.&amp;nbsp; Как меняется публика, её
количество?&amp;nbsp; С чем это связано?&amp;nbsp; Каким ты видишь будущее тёмной сцены и
околоиндустриальной музыки?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Занимаюсь организацией достаточно давно.&amp;nbsp; В этом году BRC отметили пятилетие. 
Публика с 2005 года заметно, если не сказать тотально, изменилась.&amp;nbsp; Мне
кажется это вызвано падением интереса к субкультуре у одной, более взрослой
части аудитории ввиду появления интересов новых, и, наоборот, повышением
интереса у молодежи, затравленной цензурой и форматом наших СМИ.&amp;nbsp; И всё же на
BRF я часто встречаю старых тусовщиков, всегда им рад, как и новому
поколению.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тёмная сцена, по мнению некоторых промоутеров, в данный момент терпит
упадок.  Я с этим не совсем согласен.&amp;nbsp; Возможно, какие-то промо-проекты
сейчас чувствуют тот самый упадок, но, на мой взгляд, лишь потому, что
промоутеры данных проектов не в состоянии привлечь к себе новую публику и
рассчитывают на тех, кто посещал их мероприятия два-три года назад, не делая
при этом поправку на то, что публика меняется, а новая аудитория ждёт новых
зрелищ, новые лица на сцене, а не переходящие из раза в раз штампы с
одинаковыми именами, минимально вложенной фантазией промоутера и, в
результате, полупустыми залами и унылой обстановкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, тёмная сцена вполне разнообразна.&amp;nbsp; Здесь и готика и индастриал, ebm
и aggro, dark folk и cyber metal, future pop и psy chill и много-много чего
ещё.&amp;nbsp; Если разобраться, то тёмная сцена сейчас, пожалуй, является наиболее
насыщенной различными направлениями и, безусловно, имеет интерес публики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается именно индустриальной сцены, то скажу, что она всегда была в
андеграунде, не смотря на то, что и здесь есть свои звёзды, в основном
зарубежные.&amp;nbsp; Эта субкультура, на мой взгляд, была и будет оставаться на данном
уровне популярности, за исключением отдельных, коммерчески спродюссированных
проектов.&amp;nbsp; Звучание пост-индустриальной музыки, на мой взгляд, в будущем будет
чаще сводится к таким стилям, как breakcore, orbital, отчасти idm и другим,
менее популярным в нашей среде направлениям.&amp;nbsp; Другая часть публики&amp;nbsp;— фрики и
кибер-готы, останутся в среде более доступной для восприятия танцевальной
музыки типа dark electro, aggrotech и tbm.&amp;nbsp; Нельзя также забывать про такие
направления, как noise, drone и сопутствующую шумовую и экспериментальную
музыку.&amp;nbsp; Эти направления имеют свою аудиторию, свои регулярные события и
фестивали.&amp;nbsp; Периодически я приглашаю участников этой сцены на свои
мероприятия и они достаточно колоритно вписываются в общую концепцию.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Другие интервью:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Интервью_Repus_Tuto_Matos_сайту_rivethead.ru"&gt;Интервью сайту rivethead.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
	<pubDate>Mon, 06 Dec 2010 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/repus.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Сергеем Воробьёвым (Hired Life)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/hired-life.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Сергей Воробьёв раньше состоял в калининградской группе Denergized: писал тексты
и пел их, написал большую часть музыки.  Пару лет назад он основал новую группу
— Hired Life, дебютный альбом которой сейчас готовится к выходу.  Я решил
позадавать ему вопросов об альбоме и о том, что вообще изменилось после ухода из
Denergized.&lt;/p&gt;
&lt;img src="/interviews/hired-life.jpg" alt="Band members" class="right"/&gt;

&lt;p&gt;Как распределяются роли в команде?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы помогаем друг другу в поиске творческих решений.  Андрей взял на себя
большинство ударных партий, также он здорово помогает мне в плане композиции.
Вокал и тексты по-прежнему на мне, как впрочем и мелодии.  Ко всему прочему мы
решили добавить в качестве эксперемента классический звук пианино, чего раньше
в Denergized никогда не было.  Аранжировкам мы старались уделять внимание
вместе&amp;nbsp;— уже очень скоро сможете услышать, что из этого вышло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процесс написания песни уникален для каждого отдельно взятого трека: иногда мы
начинаем со слов, иногда&amp;nbsp;— с клавишного проигрыша.  Иногда&amp;nbsp;— с интересного
звука, с которым очень хочется поиграть.  Сведением и мастерингом занимаюсь я
один&amp;nbsp;— как и в Denergized (никогда не доверю этот процесс даже самому лучшему
звукорежиссеру).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Пиратский» концепт проекта мы придумали вдвоём&amp;nbsp;— в круглосуточной закусочной
в центре города, где мы встречались по вечерам после работы около двух лет
назад.  Оформлением обложки и буклета занимался Александр Иванов (hameleon)&amp;nbsp;—-
тот самый, кто сделал когда-то потрясающий artwork к альбому Denergized «VHS
Recall».  И результат его работы над «обшивкой и внутренностями» дебютника
HIRED.LIFE предвосхитил все наши с Андреем ожидания.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как изменились источники твоего вдохновения с момента выхода первого
альбома Denergized к моменту дебюта HIRED.LIFE?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;На MySpace я написал наиболее честно: «our dreams &amp;amp; nightmares».  Мечты
изменились, а некоторые кошмары стали реальностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если серьёзно, то промежуток времени между выходом «VHS Recall» и «End of
Line»&amp;nbsp;— это же, чёрт возми, целая жизнь&amp;nbsp;— я не побоюсь этого слова.  Сколько
дверей было захлопнуто передо мной, сколько номеров было навсегда стёрто из
памяти телефона, сколько сгорело за это время фотографий, писем и открыток;
сколько было новых знакомств, разочарований, мгновений счастья?&amp;nbsp; Сколько всего
было «подарено, потеряно, продано»?&amp;nbsp; Скольким я снова смог поверить?&amp;nbsp; Научился
ли я за это время любить, разучился ли ненавидеть?&amp;nbsp; Сколько было прочитано
новых книг, просмотрено фильмов, прослушено музыки, пройдено видеоигр?&amp;nbsp; Что
мне снилось эти три года?&amp;nbsp; Я закрыл проект «Ex.Delicto», выпустив на X-Line
второй (на этот раз полноформатный) альбом и написав часть саундтрека для
космического симулятора «X3: Time Of The Truth»&amp;nbsp;— сейчас частичка того опыта,
того времени и той души живет в HIRED.LIFE.  «After the Happyend»&amp;nbsp;— вот что
вдохновляло меня всё это время.  Жизнь идёт дальше и ещё столько всего
впереди!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как тебе кажется, у музыки HIRED.LIFE больше общего с Denergized, или разного?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Общее&amp;nbsp;— тексты песен и атмосфера.  Атмосфера «киберпанка» и старомодного
будущего, нуара в духе «Бегущего по лезвию» и «Нейроманта».  Так уж
получилось, что большое количество песен из нашего дебютного альбома «End Of
Line» вышли именно из тех самых «обесточенных» времён («обесточенных», так
сказать, во всех возможных смыслах).  Разное&amp;nbsp;— отношение к действительности.
В своих новых песнях я хочу сказать, что всё-таки есть выход из этого Ночного
Города, где никогда не прекращаются дожди, а люди вынуждены терять тех, кого
любят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Об этом «&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Nightcity_Fairy-Tales"&gt;Nightcity Fairy-Tales&lt;/a&gt;» и «&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Contract"&gt;Contract&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какие перспективы у тебя появились в HIRED.LIFE по сравнению с Denergized?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я делаю то, что мне нравится и не иду ни на какие компромиссы, как это было
раньше&amp;nbsp;— в Denergized.  Можно сказать, что я нашёл идеального напарника, ведь
он делает то же самое.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Каково на сегодняшний день видение HIRED.LIFE?&amp;nbsp; Не изменилось ли оно с момента
основания проекта?&amp;nbsp; Как позиционируется ваша музыка?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Скорее это саундтрек для поездок в общественном транспорте.  Это музыка
последних трамваев, ночных поездов, самолётов и уходящих за горизонт кораблей.
«Очередная история про рельсы и взлётные полосы.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С момента основания проекта мало что изменилось, разве что качество звучания&amp;nbsp;—
да, мы очень старались не ударить в грязь лицом.  А видение всё то же, проект
боевого знамени утвержден (наш логотип), все точки над «i» расставлены
(«&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/Farewell"&gt;Farewell&lt;/a&gt;»); так что даю слово: мы навсегда останемся слегка романтичными
солдатами удачи, которые ещё во что-то верят и хотят изменить жизнь к лучшему.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Песни все на английском.  Инструментальных песен нет, что означает, что тексту
отводится важное место, но российская публика, как правило, плохо воспринимает
англоязычные тексты на слух, а на сайты групп за ними ходят единицы фанатов. 
Значит ли это, что ваши тексты и творчество в целом ориентированы на западную
публику?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет, причина другая: по-английски мне проще выражать свои чувства и эмоции.  Я
начал говорить на нём в четыре года (огромное спасибо моей маме), так что
научился и думать на этом языке.  На немецком это, увы, не получается (пытался
не единожды), несмотря на то, что учился я как раз на филолога-германиста.  А
что касается музыки HIRED.LIFE&amp;nbsp;— мне не хотелось бы думать о том, что она
ориентирована на «западную» публику.  Так получилось, что весь мир говорит на
английском и ничего с этим не поделаешь.  И мне, и Андрею хочется донести свои
мысли и переживания до максимально возможного количества слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я никогда не подбираю рифму в своих стихах, строчки должны рождаться на одном
дыхании.  Если этого не происходит, то песня выйдет вымученной и
неестественной, нечестной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я готов петь и по-русски, но на данный момент это касается только одной песни
&amp;nbsp;— «&lt;a href="http://wiki.deadchannel.ru/%D0%9C%D0%BE%D1%8F_%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C"&gt;Моя Любовь&lt;/a&gt;».  Это русская версия одноименной песни Denergized, которая
так и не вышла в свет, как и альбом «After The Happyend».  Я очень хочу, чтобы
она вошла в наш следующий альбом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты относишься к идее свободного распространения музыки?&amp;nbsp; Есть мнение, что
ограничение доступа к музыке ограничивает интерес к группе в целом, что
пресекает все остальные потенциальные источники дохода для музыкантов.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если тебя зовут Том Йорк, то, выложив свой альбом в Сеть, ты не потеряешь
ничего&amp;nbsp;— ты заработаешь в разы больше.  Твое имя и имя твоего проекта работают
на тебя.  Ты стал Брэндом с большой буквы.  Тем более до тебя так ещё никто не
делал&amp;nbsp;— это я о «Радугах».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у тебя всё никак не получается выбраться из глубокого андеграунда на
поверхность, то Сеть&amp;nbsp;— единственная возможность заявить о себе.  А она уж
постарается быть максимально непристрастной к той работе, которую ты выставишь
на всеобщее обозрение.  Если ты что-то представляешь из себя, если ты по
настоящему талантлив, то это не останется незамеченным. Наилучший тому пример
&amp;nbsp;— Machinae Supremacy.  Какой у них уже по счёту выходит альбом?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А доступность...  Доступность&amp;nbsp;— палка о двух концах.  Читал как-то интервью
солиста группы «Diary of Dreams»&amp;nbsp;— правду ведь говорит, горькую&amp;nbsp;— но правду.
Раньше за новой пластинкой на поезде в другой город ехали.  Ставили c друзьями
каждую композицию по нескольку раз, вслушивались в каждую ноту, в каждую
строчку.  А верно ведь, каждая песня&amp;nbsp;— целая история, не одна бессонная ночь,
чьи-то чувства, мечты, слезы горя или радости.  А сейчас мы раз&amp;nbsp;— и купили или
скачали очередную mp3-коллекцию, промотали первый, второй, пятый, последний
альбом и положили на полку/скопировали в папку жёстком диске.  Или вообще
стёрли.  «Всё это мы уже где-то слышали и т.д. и т.п.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом mp3-диске&amp;nbsp;— целая жизнь чья-то.  Жизни.  А тебе это «нахаляву»
досталось&amp;nbsp;— если задуматься об этом, становится немного не по себе.  Как будто
украл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сеть дала нам возможности самовыражения, но и одновременно с этим стало так
сложно найти жемчужину в этот море непризнанных гениев фрути-лупс.  Да, может
кого и обидел, но накипело&amp;nbsp;— не обессудьте.  Но жемчужины есть, ищите и
делитесь с окружающими; поддерживайте музыкантов, дайте им возможность
выпуститься!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А на счёт ограничений&amp;nbsp;— я их не вижу.  У каждой группы есть страничка на
MySpace (где достаточное количество треков представлены для рекламного
материала).  Послушал&amp;nbsp;— понравилось&amp;nbsp;— купил диск, пригласил в свой город с
концертом. &amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как часто ты сам качаешь нелицензионную музыку из интернета, и как часто потом
покупаешь лицензионные версии?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Качаю, покупаю только то, что уж очень понравилось&amp;nbsp;— сейчас это бывает очень
редко.  Ещё реже покупаю потому, что лень качать, а деньги есть.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В последнее время разные музыканты говорят, что альбомами музыку давно никто не
слушает, и формат себя изжил.  Что лучше выпускать меньше, но чаще.  Скажем, не
альбом в два года, а по миньону раз в несколько месяцев, или даже по синглу в
месяц.  Что ты об этом думаешь?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Согласен, сейчас альбомы больше напоминают сборники песен.  Нет целостности.
Но есть и приятные исключения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается нас, то мы хотим делать цельные альбомы&amp;nbsp;— альбомы как повести,
состоящие из самодостаточных глав-песен.  А получилось ли это у нас с «End Of
Line» - решать слушателям.  Насчет синглов&amp;nbsp;— идея интересная.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Denergized был не очень концертной группой: я помню о концертах в Калининграде и
в Питере.  Какие планы в этом отношении у HIRED.LIFE?&amp;nbsp; Как ты оцениваешь
важность концертов для группы?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Пока у нас есть достаточно времени совмещать концерты в Калининграде и процесс
создания нового материала в нашей «студии».  Концерты важны, но на сцене
группа должна быть самодостаточной&amp;nbsp;— выигрывать, в первую очередь, на качестве
музыкального материала, а не на вызывающем девиантном антураже с подобающим
«пробирающим до костей спектаклем».  Но&amp;nbsp;— каждому свое.
&amp;nbsp; 
Выезды с гастролями в другие города пока не планируются ввиду того, что Андрей
Кляус всё ещё в армии, а у меня до черта работы.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В предыдущем интервью ты объяснил название «HIRED.LIFE» тем, что жизнь нам дана
напрокат.  А кто владелец и что происходит после того, как мы сдаём её назад?
Есть какие-нибудь мысли на счёт жизни вне физического тела или земного
воплощения?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;За отпущенное нам время мы должны что-то доказать Мирозданию.  Стать лучше.
Что-то понять и во что-то поверить.  Полюбить и стать любимым.  Выполнить
возложенную на нас миссию и донести до конца свой крест.  Упасть и
возродиться.  Согрешить и искупить свою вину.  А что будет дальше&amp;nbsp;— не знаю.
Верю лишь, что все мы приходим не один раз.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какое место в твоей жизни занимает музыка?&amp;nbsp; Как скучная офисная работа влияет на
твоё творчество?&amp;nbsp; Смог бы ты уделять музыке всё своё время?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Музыка занимает особое место.  Ни первое, ни второе и не последнее.  Это не
хобби и не работа, скорее это&amp;nbsp;— призвание: я творю, когда мне хорошо или
плохо, но я никогда не сочинял и не буду сочинять песни или композиции под
заказ.  Когда надо «добить» альбом или написать ремикс для сборника.  Когда
мне нечего будет сказать, я просто займусь чем-то другим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А в офисе мне скучать не приходится и свою нынешнюю работу я люблю именно за
это.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты для себя формулируешь идею индустриальной музыки, тёмной сцены в целом?
Изменилось ли твоё восприятие с того момента, как ты начал всем этим
интересоваться?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«We need a revolution to rip the system» © KMFDM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Восприятие не изменилось.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты оцениваешь изменения в самой сцене?&amp;nbsp; Каким ты видишь её будущее, если
вообще видишь его?&amp;nbsp; Какие проблемы ты видишь в российской индустриальной сцене?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Средневековье» двадцатого века позади, налицо кризис жанра (я о музыке
вообще), ждём ренессанса&amp;nbsp;— каким он будет?&amp;nbsp; «Последние герои» ушли или
состарились.  Кто соберёт стадионы, поведёт за собой людей, даст им надежду?
Чьи песни будут звучать из открытых окон и перепеваться в подвалах, подьездах?
Да, нам нужны новые герои.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблема отечественной индустриальной сцены (отечественной сцены вообще)&amp;nbsp;—
закос под зарубежные эталоны.  И дело не в том, на каком языке ты поешь, а то,
как ты это делаешь и о чём твои песни.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Назови пару относительно свежих альбомов, которые тебя зацепили, и чем именно
они это сделали.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cylabonline.com/"&gt;Cylab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;— «&lt;a href="http://cylab.bandcamp.com/"&gt;Cut And
Coil&lt;/a&gt;», &lt;a href="http://www.myspace.com/elevenrus"&gt;ELEVEN&lt;/a&gt;
&amp;nbsp;— «Последний Человек».  Пояснять не буду, послушайте эти альбомы и вы сами всё
поймёте.  Скажу лишь, что считаю эти пластинки самыми настоящими шедеврами,
чем-то новым, свежим.  Дающим Вдохновение.  Да у меня просто слов нет!..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Какие планы на будущее, после официального выхода альбома?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Презентация первого официального клипа.  Реанимация наследия Denergized.
Следите за новостями!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Другие интервью с Hired Life и Denergized:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://j.mp/c6YUNp"&gt;Denergized. Неоновый Techno-Industrial&lt;/a&gt;
&amp;nbsp; (industrial-project.com, 2009)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/interviews/denergized.html"&gt;Denergized: жизнь&amp;nbsp;— это штрих-код&lt;/a&gt; (Dead
&amp;nbsp; Channel, 2007)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.chaindlk.com/interviews/denergized/"&gt;Denergized&lt;/a&gt; (Chain D.L.K.,
&amp;nbsp; 2008)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/podcasts/dcp-17-hired-life.html"&gt;Dead Channel Podcast #17&lt;/a&gt; (Dead Channel,
&amp;nbsp; 2009)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 02 Nov 2010 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/hired-life.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>DCP №19: о концерте Sector 516</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-19-sector-516.html</link>
	<description>&lt;p&gt;10 сентября в новом питерском клубе «Космонавт» играли команды &lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/"&gt;Sector 516&lt;/a&gt;
(из Екатеринбурга) и Melotron (из Германии).  С творчеством немцев я знаком
плохо, хотя слышал пару неплохих песен, и в целом синтипопом я не очень
интересуюсь, поэтому в тот вечер они не были мне особенно интересны.  Зато
Sector 516, хотя и играют тот же синтипоп, зацепили с первого прослушивания,
ради них и шёл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Узнал я об этой группе по наводке знакомого, не меньше шести лет назад.
Зацепили они простой, но приятной музыкой, и интересными русскоязычными
текстами.  &lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/%D0%94%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5+%D0%A7%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0+(internet+release+2003-2005)"&gt;Первые альбомы&lt;/a&gt; звучали минималистично, что только добавляло им
шарма.  В сети о них найти нельзя было практически ничего, связаться тоже никак
не получалось.  Периодически я находил новые контакты, писал, и однажды
списался, вскоре устроил им концерт в Питере, где они заодно сняли свой первый
клип.  Эта непреднамеренная завеса секретности, наверное, тоже внесла свой вклад
в моё отношение к группе.  В любом случае, я с самого начала считал их первые
работы выдающимися для в целом тупой и унылой русской синти-сцены, так считаю и
до сих пор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но несколько лет назад вышел новый альбом Сектора: англоязычный и с более
современной музыкой, мало отличимой от других таких групп.  Очень похож был
альбом на «BeRain»&amp;nbsp;— ещё одну группу, полученную ротацией обязанностей
участников Сектора: тоже английский язык, такая же музыка, только голос другой. 
Меня это сильно расстроило, о чём я постоянно говорил вокалисту Максу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На концертах они очень редко играют старые, русскоязычные песни: одну-две за
концерт, не больше.  В этот раз обошлось вообще без них.  Новая музыка мне
кажется скучной: она совершенно не самодостаточна.  Её нельзя было бы слушать
без вокала.  Есть какая-то основа&amp;nbsp;— прямой бит, который заставляет притопывать
ногой, что позволяет продержаться весь концерт, не заснув, но не более.  Ни в
одной песне не было центральной мелодии или чего-то, что цепляло бы.  Какие-то
проигрыши были, но они все безликие, невнятные, не запоминающиеся и постоянно
меняющиеся.  Кроме прямого бита настраиваться было не на что.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Построение песен не даёт музыке развернуться: вокал начинается через 5-10 секунд
после начала песни, заканчивается она примерно так же.  Как у русских рокеров. 
То есть особого внимания музыке не уделяется, она, очевидно, на втором месте. 
Тогда на первом месте&amp;nbsp;— по логике&amp;nbsp;— должен быть текст, но с ним тоже проблемы:
мало того, что клубная аппаратура редко позволяет разборчиво передать речь, так
она ещё и на иностранном языке.  Если не знаешь текстов наизусть, понять общий
смысл сложно, особенно когда автор&amp;nbsp;— не носитель языка, что накладывает
определённый отпечаток.  Если не вслушиваться напрягаясь, слышна лишь
тарабарщина.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вокал был не лучше музыки: это были либо выкрики, либо больше похоже на плач,
чем на песню.  Такие депрессивные, жалобные интонации.  Возможно это как-то
связано с текстами песен, но как же скучно это звучит!&amp;nbsp; Эти две интонации
сделали весь вокал таким монотонным, что если бы не топающая нога, действительно
можно было бы уснуть.  Монотонная тарабарщина под невыразительную музыку&amp;nbsp;— это
очень скучно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я пообщался с музыкантами после концерта и узнал, что ранние альбомы они сейчас
исполнять не готовы.  Не очень понял почему: то ли морально, то ли физически не
готовы петь, то ли всё сразу.  Зато новый альбом будет очень сложным в
музыкальном плане, что, якобы, хорошо.  Я не уверен.  Мне кажется, что если тебе
есть, что донести до слушателя, то чем проще ты это сделаешь, тем лучше.  И это
ещё одна грань искусства.  Краткость&amp;nbsp;— сестра таланта, и всё такое.  Конечно,
может быть и такое искусство, где надо всё максимально усложнить, но это уже
больше похоже на спорт, передача мыслей слушателю при этом уходит на второй
план.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я порекомендовал им как-нибудь на очередном концерте сыграть что-нибудь старое и
посмотреть на реакцию зала.  Уверен, что воспримут гораздо лучше, чем альбом
«&lt;a href="http://www.lastfm.ru/music/Sector+516/Northern"&gt;Northern&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё это я высказал им после концерта, но решил зафиксировать здесь.  После
концерта они были не совсем в форме и вряд ли наутро вспомнили хотя бы половину
сказанного.  Здесь это можно всегда прочитать.&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sat, 11 Sep 2010 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-19-sector-516.html</guid>
	<enclosure url="http://files.mirkforce.net/justin.forest/2010/09/19/dcp-19-20100911.mp3" type="audio/mpeg"/>
	<category>concerts</category>
	<category>podcasts</category>
</item>
<item>
	<title>DCP №17: интервью с Hired.Life</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-17-hired-life.html</link>
	<description>&lt;p&gt;В выпуске: интервью с Сергеем Воробьёвым (&lt;a href="http://www.myspace.com/hiredlife"&gt;Hired Life&lt;/a&gt;), афиша.&lt;/p&gt;
&lt;img src="http://i44.tinypic.com/11uzxpe.jpg" alt="Logo" class="right" /&gt;

&lt;p&gt;Новостей сегодня особых нет, зато есть интервью с Сергеем Воробьёвым, также
известным под ником Кейс, очевидно, в честь главного героя рассказа Уильяма
Гибсона «Нейромантик».  Это бывший вокалист калининградской группы Denergized.
В конце прошлого года он её покинул, а недавно представил общественности свой
новый проект&amp;nbsp;— Hired Life&amp;nbsp;— с которым ему помогает некто Андрей Кляус.  Я решил
задать Кейсу несколько вопросов, и первый&amp;nbsp;— это просьба объяснить название
проекта.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Время складывалось по-разному, хотелось писать новую музыку и я понял, что как
шхуну назовёшь, так она и поплывёт.  Когда ты называешься обесточенным, сложно
начинать писать новый позитивный материал, потому что в названии группы уже
заложена программа.  Поэтому мы решили назвать группу «жизнь напрокат».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Смысл сводится к тому, что жизнь вообще нам дана напрокат и мы должны её
прожить так, как мы должны.  С другой стороны мы как бы сами себя сдаём
напрокат.  Это можнт быть работа, это может быть то, что ты наёмник в армии,
любовь, которую ты покупаешь за деньги.  Именно этот вот аспект мы хотим
затронуть в своём творчестве.  Мы хотим альбом назвать именно «Контракт».
Смысл сводится к тому, что у нас в жизни постоянно идут разные контракты, и
иногда их нужно заключать, иногда их нужно рвать, иногда нужно просто забывать
о том, что было в прошлом.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Насколько этот проект серьёзен, какое у него будущее?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я понял, что в Denergized мне уже не место по многим причинам, но я понимал,
что я не могу забросить музыку сейчас.  Я смог найти человека, с которы смог
работать вместе, с которым мы разработали концепцию нового проекта, мы сделали
логотип, мы сделали MySpace.  Вновь связались с Адвоксией, я объяснил
ситуацию с Denergized, что я до сих пор дописываю вокал к нашему второму
альбому, после чего я ухожу из проекта.  Что уже готов трек для новой
компиляции Адвоксии «P.A.B.S. 3», и что сейчас мы работаем над новым альбомом.
Где-то к концу весны мы должны предоставить Диме уже демо-версию альбома,
который уже встанет в список релизов.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Кто такой Андрей Кляус?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сначала он был моим хорошим знакомым, сейчас он является моим хорошим другом.
Я с ним лично познакомился на одном из концертов Denergized (это была «Ядерная
зима»).  Он к тому времени уже купил себе midi-клавиатуру, начал осваивать и
софт, и музыку, у нас полностью совпадали мнения что мы хотим делать и как мы
хотим делать, ну и плюс была одинаковая картина мира в наших дурных головах.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В пресс-релизе сказано, что музыка была более позитивной.  Что вдохновляло раньше и что вдохновляет сейчас?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Раньше проблема была в том, что был сложный период в жизни.  Не буду
сравнивать его с нынешним, но раньше было немного другое отношение.  Как я и
писал в первой рецензии о нашем проекте новом: «No more depression of our
contemporary systems, no more plastic love...»&amp;nbsp; То, что мы будем писать
сейчас, что мы уже делаем&amp;nbsp;— у нас уже готова полноценная программа на полчаса,
которую мы будем выдавать вот в эту субботу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я могу сказать одно: что некоторые песни действительно позитивны, что
некоторые в чём-то грустны, может быть печальны, но&amp;nbsp;— в любом случае&amp;nbsp;— там
идёт негативная оценка происходящего.  Там всё сводится к тому, что наш мир,
он всё-таки несовершенен, что я хочу, чтобы главное действующее лицо альбома,
который мы издаём, которому всё посвящается, что он сможет найти выход из
ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы не хотим отрекаться от своих корней совершенно, потому что там будут
присутствовать и элементы киберпанка, и элементы всего того, что я смог
принести в Denergized&amp;nbsp;— это лирика, вокал, всё останется, но это всё сейчас
будет перекочёвывать в другой проект.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Источник вдохновения остался, грубо говоря, тем же, потому что после 20 лет
люди редко меняются кардинально.  Источник вдохновения&amp;nbsp;— это тот же
нескончаемый дождь, неоновые огни, которые отражаются в лужах, по которым ты
шлёпаешь по ночному городу, это те же фильмы, это та же музыка.  Но, конечно,
изменилось отношение к этому.  Начинаешь это воспринимать не как что-то
негативное.  Начинаешь искать выход из ситуации, уже не чувствуешь себя в
морге, как в треке «Empty Cell», не чувстуешь себя потерянным, как в треке
«404», уже не бегаешь за радугой, как в треке «Rainbow Hunt».  Я считаю, что
настало время об этом сказать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что для тебя киберпанк?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Киберпанк для кого-то&amp;nbsp;— «Матрица», для кого-то&amp;nbsp;— книги Лукьяненко.  Для меня
всё это остаётся тем же старым, архитипичным: это «Нейромант», это «Blade
Runner», это прогулки по ночному городу, это элемент ретро в чём-то.  Такое
старомодное будущее, каким вы видим его сейчас.  Тут нет ничего нового, нет
никакого жёсткого хай-тека, который сейчас хотят приподнести.  Я боюсь
экранизации «Нейроманта», потому, что я знаю, что там не будет этих
прокуренных аркад, этих полупустых баров, этих старинных автоматов игровых,
всего этого не будет.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;И совсем отвлечённый вопрос: в чём смысл жизни?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Смысл жизни, как говорила моя последняя девушка, это долгая и счастливая
жизнь.  Я долго думал на счёт всего смысла жизни: заработок&amp;nbsp;— смысл жизни,
творчество&amp;nbsp;— смысл жизни, сама жизнь.  Я могу сказать словами известных
философов: кто-то ищет смысл жизни в любимом человеке, а он уходит; кто-то
ищет смысл в друзьях, а они предают; кто-то ищет смысл жизни в самой жизни, в
каждом дне, в каждом моменте, который есть сейчас.  Я, скорее всего, скажу,
что в этом смысл жизни и есть.  Здесь и сейчас.  То, что ты имеешь.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас пока, к сожалению, можно послушать в интернете только один трек, причём
я писал его ещё без Андрея Кляуса.  Это писалось ровно после распада
Denergized, я писал его один, может он в духе Denergized или Ex Delicto, но
всё остальное будет отличаться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это первая песня, с чего всё началось.  Я посвятил её своей девушке, с которой
мы расстались.  Текст может и простой, но я не мог сказать по-другому.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Звучит песня.)&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 14 Apr 2009 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/podcasts/dcp-17-hired-life.html</guid>
	<enclosure url="http://umonkey.s3.amazonaws.com/public/justin.forest/2010/10/31/dcp-17-20090414.mp3" type="audio/mpeg"/>
	<category>interviews</category>
	<category>podcasts</category>
</item>
<item>
	<title>Рецензия на альбом «Never» группы The-Pulsar</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/reviews/the-pulsar-never.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Послушал я новый альбом Пульсаров «Never» и вот что подумалось: странное
какое-то время наступило, равнодушное что ли, все готовы до потолка прыгать и
восторженно вопить от новых песен DM, которые при всём моём уважении к этой
банде, как минимум вторичны, а вот пророков в своём отечестве в упор не видят. 
Вот, казалось бы, есть наши парни, которые играют качественную неординарную
музыку, более того, музыку, которая заставляет думать и чувствовать, а пишут про
них мало и информацию хрен где найдешь.  Задаю себе вопрос&amp;nbsp;— почему, и какие-то
неутешительные ответы наклёвываются, типа значит это кому-то нужно, чтобы было
именно так, чтобы не знали и не слышали, а всё потому, что при отсутствии таких
сильных стандартов, кому-то легче себе дорогу со своей бесталанностью и
подражанием пробивать, да продолжать людям низкосортной пургой мозги засирать,
занижая критерийность сравнения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот слушаю я песню «Treasure» и так пробивает, что мурашки по коже бегают и душу
на части рвёт, а чего только стоит посвященная фильму «Гадкие лебеди» песня
«Levitation»!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы смотрели этот фильм?  Я вообще о нём узнал только после того, как стал
искать, откуда взяты сэмплы, потом посмотрел фильм и был в шоке, за что
Пульсарам отдельное спасибо.  Вот видит Бог, есть музыка, которой люди трясут
как павлин перьями, зарабатывая себе массовую популярность, есть тексты, которые
иначе как индюшачьей спесью не назовешь, а есть настоящий искренний крик души,
полный неравнодушия, слова, которые спасти могут, такое ныне встречается не
часто, мало стало Прометеев, всё больше как-то о себе пекутся.  Вы не
поленитесь, почитайте, что хотят вам сказать, хотя бы будет, с чем сравнить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да половина треков с нового альбома «Never», будь они изданы каким-нибудь
именитым и раскрученным музыкальным брендом, уже давно были бы на пике
популярности, им оды бы все пели, торжественно преклоняясь, а в этом случае их
слышали только единицы.  К чему я всё это пишу&amp;nbsp;— мне, как говорил Верещагин&amp;nbsp;— за
державу обидно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь все суетливо и с опаской говорят про кризис, смешно…  Неужели всё в этом
мире зависит от кого-то, а не от вас, в том числе и ваша свобода?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Слава, Богу, кроме тех, кто разделяет и властвует, загоняя людей в рамки
обывателя, заставляет человека жить в страхе и глубже вжиматься в свою ракушку,
есть люди, которые говорят нам о настоящей свободе, которая находится в вашем
сокровенном, в сердце вашем, центре, а не на периферии.  И, на мой взгляд
The-Pulsar&amp;nbsp;— одни из них.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Имеющий уши&amp;nbsp;— да услышит...&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Mon, 23 Feb 2009 09:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/reviews/the-pulsar-never.html</guid>
	<category>reviews</category>
</item>
<item>
	<title>Пираты наносят лэйблам ответный удар</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/articles/pirate-bay-strikes-back.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Владельцы шведского сайта &lt;a href="http://thepiratebay.org/register-done.php"&gt;The Pirate Bay&lt;/a&gt;&amp;nbsp;— крупнейшего &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/BitTorrent"&gt;трекера
торрентов&lt;/a&gt;, нашли в себе смелость перейти в активное наступление на
звукозаписывающую индустрию.&amp;nbsp; Сайт постоянно пытаются закрыть под предлогом
нарушения автрских прав, но, в силу особенностей шведского «копирайтного»
законодательства, эти попытки всё время терпят неудачу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Американская ассоциация звукозаписывающих компаний (&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/RIAA"&gt;RIAA&lt;/a&gt;) известна своей
тактикой запугивания (англ.  «bully», буквально: «бычить»).  Вместо того, чтобы
разбираться с реальными причинами пиратства и менять свой подход к делу,
ассоциация предпочитает натравливать своих адвокатов на практически беззащитных
конечных пользователей, от детей до стариков, засуживая их на сотни тысяч и
миллионы долларов.  Также они любят давить на провайдеров и закрывать сайты, не
вдаваясь в подробности (хороший пример: allofmp3.com).  Однако дело приняло
совершенно неожиданный поворот.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перейти в наступление шведам позволила &lt;a href="http://it.slashdot.org/article.pl?sid=07/09/15/1843234"&gt;утечка внутренних баз данных&lt;/a&gt;
одного из исполнителей RIAA&amp;nbsp;— компании &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/MediaDefender"&gt;MediaDefender&lt;/a&gt;.  Утекла вся почтовая
переписка, информация о телефонных звонках и другие пикантные подробности их
деятельности за последние шесть месяцев (торренты со всем этим добром
&lt;a href="http://thepiratebay.org/search/mediadefender"&gt;раздают&lt;/a&gt; на The Pirate Bay).  В почтовой переписке нашлось и подтирание
информации о себе в Википедии, и запугивание пользователей сети, и обсуждение
подставного сайта, созданного для заманивания людей с целью дальнейшего
преследования «по закону», и переписка с наёмными хакерами, взламывающими и
выводящими из строя «пиратские сайты» (для такой деятельности есть определение:
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cyber-terrorism"&gt;кибертерроризм&lt;/a&gt;, и Green Peace за это часто оказывается по уши в
неприятностях).  Всё это&amp;nbsp;— от организации, якобы борющейся с нарушителями
закона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ознакомившись со внутренней корреспонденцией MD и набрав достаточно улик против
них, The Pirate Bay обратились прямиком в полицию, с обвинениями в шпионаже,
саботаже и рассылке спама против десяти местных компаний, работающих на RIAA и
MD.  Среди этих компаний&amp;nbsp;— 20й Век Фокс, Sony, Paramount, Universal и другие.
Учитывая что власти и раньше были на стороне «пиратов», история обещает быть
захватывающей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: шведские «пираты» с самого начала настаивали на том, что бесплатное
копирование музыки не является воровством и пиратством, как его постоянно
изображает звукозаписывающая индустрия: при воровстве и пиратстве владелец
теряет собственность, при копировании&amp;nbsp;— нет.  Однако звукозаписывающим компаниям
гораздо выгоднее называть это воровством&amp;nbsp;— ответственность выше, а судебные
тяжбы уже давно приносят им солидные деньги.  Однако шведы решили не
сопротивляться, доказывая всем, кто кого и где вводит в заблуждение, а наоборот
— плыть дальше под красивым знаменем, подаренным врагами.  Они даже в местном
парламенте партию организовали, так её и назвав: The Pirate Party, «пиратская
партия».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071110115212/deadchannel.ru/story/2489"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sun, 23 Sep 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/articles/pirate-bay-strikes-back.html</guid>
	<category>articles</category>
</item>
<item>
	<title>Крупнейший суперкомпьютер оказался в руках злоумышленников</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/articles/storm.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Крупнейший в истории человечества &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80"&gt;суперкомпьютер&lt;/a&gt; был запущен в конце
августа, однако это событие оказалось &lt;a href="http://seclists.org/fulldisclosure/2007/Aug/0520.html"&gt;практически незамеченным&lt;/a&gt; широкой
общественностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B5%D1%82"&gt;Ботнет&lt;/a&gt; «&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Storm_Worm"&gt;Storm&lt;/a&gt;», состоящий из инфицированных троянами компьютеров,
на данный момент по разным оценкам насчитывает от одного до десяти миллионов
систем (до этого крупнейшим СК был &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Blue_Gene"&gt;BlueGene/L&lt;/a&gt;, состоящий из 128,000
процессорных систем).&amp;nbsp; Средняя частота процессора в Шторме&amp;nbsp;— 2.5ГГц, объём
памяти&amp;nbsp;— 1Гб, скоростью доступа к сети&amp;nbsp;— около 2Мб/сек
(&lt;a href="http://www.steampowered.com/status/survey.html"&gt;подробности&lt;/a&gt;).  Его производительность превосходит суммарную
производительность десяти мощнейших СК, &lt;a href="http://www.top500.org/"&gt;известных до этого момента&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от всех остальных СК, подконтрольных правительственным структурам,
«Шторм», по всем внешним признакам, является творением злоумышленников, однако
их конечные цели пока неизвестны.  Объединение &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B"&gt;троянов&lt;/a&gt; и
&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8"&gt;червей&lt;/a&gt; в сети,
манипулируемые злоумышленником&amp;nbsp;— обыденное явление; обычно такие сети
используются для рассылки спама или хулиганства (можно, например, «завалить» на
время какой-нибудь сервер).  Такую сеть легко вывести из строя, нарушив её связь
с центральным, координирующим сервером, превратив отдельные машины в безвредных
зомби; эти сервера в течении нескольких часов вычисляются и обезвреживаются
лабораториями по разработке антивирусов.  В случае с «Штормом» такой сценарий не
сработает, по двум причинам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, анализ существующего кода показывает, что в данном случае
центрального сервера нет: сеть остроена по принципу «&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C"&gt;peer-to-peer&lt;/a&gt;», каждая
заражённая машина поддерживает контакт с нескольким десятком других машин, но
полный их список отсутствует (именно это затрудняет точную оценку размеров
сети).  Машины могут взаимодействовать друг с другом, команды извне сети они не
принимают.  Отключить их можно только разобравшись в протоколе общения и, как
это ни парадоксально, поразив сеть другим, «исцеляющим» вирусом.  Если, конечно,
протокол общения это допускает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, в «Шторм» заложен инстинкт самосохранения.  Он постоянно следит за
безопасностью заражённых систем и, при обнаружении сканирования или попытки
проникновения в них, сам запускает скоординированную атаку на сеть, из которой
производится вторжение.  В силу описанной распределённой структуры сети, атака
сначала может показаться не очень сильной, но она способна раскачаться до
колоссальных объёмов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, с момента обнаружения несколько раз менялся способ распространения:
сначала использовалась почтовая рассылка исполняемых файлов, затем&amp;nbsp;—
распространение ссылок на заражённые файлы, открываемые браузером, затем&amp;nbsp;—
завлечение пользователей на сайт, внешне очень похожий на YouTube.  Причины и
источники этих мутаций неизвестны.  Скорее всего, модицфикация была произведена
авторами червя, но при такой производительности и правильных начальных
алгоритмах, полученному суперкомпьютеру вполне по силам «читать» новости о себе
в Google News, новости о дырах в системах безопасности, менять тактику,
параллельно лишая известные антивирусные лаборатории интернета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё это уже сейчас выходит за рамки простых шуток школьников и студентов, и не
исключено, что в конечном счёте источником «Шторма» окажется вовсе не простой
злоумышленник, и даже не антивирусная лаборатория.  Шутки ради вспомним
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Skynet_%28fictional%29"&gt;описание SkyNet&lt;/a&gt; по версии авторов «Терминатора 3»:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Skynet was created as a United States Air Force project, a distributed
computer network designed to create new military vehicles and make strategic
decisions as well as protect their computer systems from virus attacks.  One
such virus had infected their defense computers, crippling them all.  Under
pressure, the Air Force attempted to use Skynet to remove the virus, not
realizing that Skynet was sentient and had created the virus in order to
manipulate humanity into giving it control over the world's computers.  Skynet
was initially thought to be capable of being shut down if only someone could
reach its system core, but ultimately it was discovered that it was nothing
more than software that ran by spreading throughout the world's computer
networks and had no central point from which it could be disabled.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Одно можно сказать точно: при любом исходе этот прецедент сильно повлияет на
компьютерные вирусы будущего.  Их авторы редко отличаются изобретательностью, но
любят воспроизводить (постепенно оттачивая) известные им технологии.  Активная
самооборона&amp;nbsp;— новое слово в вирусостроении, остаётся всего один шаг:
самообучение.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Обновление от 09.09.2007&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очередная спам-атака «Шторма» призывает пользователя установить клиент «Tor»&amp;nbsp;—
систему анонимизации, делающую невозможным отслеживание трафика пользователя. 
Сам «Шторм» не использует Tor для своих целей, побочный эффект такого
паразитирования&amp;nbsp;— огромное внимание к системе, официально призванной обезопасить
людей от вторжения в личную жизнь.  Технологии корпораций фактически
используются для борьбы с «большим братом», или, по крайней мере, нас заставляют
так думать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается самого «Шторма», для понижения собственной уязвимости он применяет
набирающую популярность технологию &lt;a href="http://www.securityfocus.com/news/11473"&gt;fast-flux DNS&lt;/a&gt;, использующую огромное
количество резервных дублирующих серверов, динамически перераспределяющих
обязанности.  В случае со «Штормом», количество таких серверов составляет
примерно 2000, распределены они по четырём сотням провайдеров в 50 странах мира.
Это&amp;nbsp;— количество серверов, которое необходимо отключить, чтобы вывести «Шторм»
из строя.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Fast-flux&amp;nbsp;— это не плохие парни, пытающиеся спрятаться.  Это&amp;nbsp;— плохие парни,
которые говорят: мы здесь, приди и забери нас.  И ты не можешь.»&amp;nbsp;— Эдам
Уотерс, начальник службы поддержки Security Intelligence.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Спасиры использовали fast-flux ещё в конце 90-х, когда большая часть
пользователей интернета использовала dial-up.  Уже тогда отключить их было
крайне сложно, единственный способ&amp;nbsp;— удалить запись о регистрации домена из
глобального DNS.  Но когда ботнеты используют свой собственный DNS, не имеющий
отношения к тому, который контроллирует американская организация ICANN,
отключить их практически невозможно.  По оценкам компании «Secure Computing»,
занимающейся сетевой безопасностью, общий объём ботнетов, на данный момент
использующих технологию fast-flux, составляет примерно 50 миллионов машин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071119010041/deadchannel.ru/story/2451"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Tue, 04 Sep 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/articles/storm.html</guid>
	<category>articles</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Denergized: жизнь — это штрихкод</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/denergized.html</link>
	<description>&lt;p&gt;Осенью у каллининградской группы Denergized выходит новый альбом&amp;nbsp;— «VHS Recall».
В связи с этим событием я пообщался с клавишником коммадны&amp;nbsp;— DS-ом&amp;nbsp;— о прошлом
группы и с Кейсом&amp;nbsp;— вокалистом&amp;nbsp;— о выходе нового альбома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кто в основном занимается ведением &lt;a href="http://denergized.livejournal.com/"&gt;дневника
Denergized&lt;/a&gt;?&amp;nbsp; Не очень-то часто он
обновляется.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Оба занимаемся.&amp;nbsp; Там в конце постов подписи идут&amp;nbsp;— кто запись оставил.&amp;nbsp; А
редко потому, что пока писать нечего.&amp;nbsp; Хотя нет, было чего, да как то руки не
дошли.&amp;nbsp; Надо это дело исправлять.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сколько раз вас спрашивали, почему такое странное название?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Спрашивали скорей не почему такое странное название, а что оно обозначает.
Чтобы проще запоминали приходилось проводить анологию с батарейками
«энерджайзер».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Название углядел Кейс в технической документации, когда работал на заводе.&amp;nbsp; В
самом тексте слово было с ошибкой.&amp;nbsp; Правильно писалось бы «de energized».
Буква выпала&amp;nbsp;— получилось название, а смысл прежним остался: мы&amp;nbsp;—
«обесточенные».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ходят слухи, что группа родилась на лестничной площадке.&amp;nbsp; Есть ли официальная
версия?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это и есть официальная версия.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Несколько слов о сайд-проектах.&amp;nbsp; Какие существуют, как один из них попал на
&lt;a href="http://line.nbk-label.org/line-001.htm"&gt;кое-какой сборник&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что тут сказать?&amp;nbsp; Несмотря на то, что творим музыку одну, бывает что кого-то
из нас выносит за рамки Denergized (хотя рамок на этот проект мы и не
ставили).&amp;nbsp; Кейс любит погрустить, помечтать в своём детище, я&amp;nbsp;— наоборот,
пускаюсь во все тяжкие нойза.&amp;nbsp; Хотя даже и в сайд-проектах идёт своего рода
эксперимент.&amp;nbsp; Можно даже сказать, что в сайд-проектах мы осваеваем новые
приёмы, технику, оттачиваем звучание, что потом в полной мере используем уже
как «обесточенные».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А про засвечиваине на кое-каком сборнике лучше спросить самого Кейса.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Музыку вы пишете вдвоём?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Естественно.&amp;nbsp; Причём то, что пишется в наш основной проект, не состоит из
скрещивания сайд-проектов; над Denergized работа идёт по-особенному: ударные
партии, которые могут быть больше похожи на Load Runner, придумываютса
Кейсом, а неоновая мелодия в традиция Ex Delicto может прийти мне в
голову.&amp;nbsp; Разница между тем, как мы работаем по отдельности и тем, что
получается при совместном нахождении в домашней студии, в обилии пропитанной
сигаретным дымом&amp;nbsp;— это и есть Denergized.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда состоялось ваше первое выступление?&amp;nbsp; Страшно было, на сцену выталкивать не
пришлось?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второго октября 2005 года.&amp;nbsp; Было это в клубе «У Быков» (для не калининградца
название настораживающее немного).&amp;nbsp; Звук был отвратительный, а ещё
отвратительное на тот момент качество нашего собственного материала подарило
посетителям харшевый нойз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сцене была устроена настоящая свалка.&amp;nbsp; Мы притащили всё, что можно: старые
приставки, винилы, вольтметры, кучу другой, вышедшей из строя и моды
аппаратуры.&amp;nbsp; Часть этих механизмов была вплетена в наши сценичесике костюмы.
Во всей этой куче железа ползали две девушки и б/у киборг.&amp;nbsp; Было устроено
своего рода маленькое театральное представление.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лично мне было немного трудновато выйти на сцену, но ещё труднее было с неё
сойти.&amp;nbsp; Серёга выпил для храбрости и бодренько скакал среди обломков
системного блока, в передышках умудряясь расколотить молотком несколько
магнитофонных кассет.&amp;nbsp; У меня&amp;nbsp;— напротив, было что-то вроде ступора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но 40 минут пролетели как 5.&amp;nbsp; Я на ватных ногах сполз вниз, и тут со всех
сторон на нас попыпались люди: брать автографы, хвалить, благодарить.&amp;nbsp; В
общем, впечетления от этого концерта самые тёплые.&amp;nbsp; Первое выступление вообще,
как и первый альбом&amp;nbsp;— самые любимые.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В некоторых треках, по крайней мере&amp;nbsp;— в названиях («Dear Slut», «She'll
Imitate»), прослеживается определённая тематика… Музыка Denergized и об этом
тоже?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В свою музыку мы, можно сказать, вкладываем самих себя, без остатка.&amp;nbsp; Так что
тематик там много.&amp;nbsp; И эта тема есть в каждом нашем треке.&amp;nbsp; Правда у нас,
выросших на определённых культурных течениях, она выглядит по-особенному.&amp;nbsp; Для
нас это&amp;nbsp;— и неоновые вывески засыпающего города, и опаздавшая скорая помощь, и
перерождение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати «Dear Slut», это трек Load Runner.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Питер&amp;nbsp;— в некотором смысле второй родной город Denergized…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В Калининграде поклонников нашей родной музыки очень мало.&amp;nbsp; И концерты с
вечеринками индустриальной тематики устроить практически невозможно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А концерт в Питере был первым серьёзным выступлением.&amp;nbsp; На котором 95%
присутствовавших как минимум не были знакомы с нами лично, поэтому отзывы были
дествительно непредвзятыми и обьективными.&amp;nbsp; Большая часть посетивших наш
концерт, думаю, вообще слышали нас тогда впервые в жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вся
&lt;a href="http://web.archive.org/web/20071118230245/http://deadchannel.ru/2006/11/21/ebm-v2-05-deutschmachine"&gt;дойчмахина&lt;/a&gt;
прошло отлично.&amp;nbsp; Как мне кажется, довольны были все.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не знаю, что там и как у нас будет впереди, но в Питер мы всегда будем ездить
с особым настроением.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тогда ещё вопрос про фанов и, главное, фанаток!&amp;nbsp; Приставали и на первом концерте
и в Питере?&amp;nbsp; К кому из вас больше?&amp;nbsp; Только ли с автографами?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Честно говоря, к кому больше&amp;nbsp;— не замечал.&amp;nbsp; После концерта Кейс бежит
куда-нибудь сесть и промочить горло, высохшее от пения.&amp;nbsp; А я, находясь в
состоянии некой эйфории, закуриваю и медленно шатаюсь по площадке перед
сценой.&amp;nbsp; Ещё и копаюсь на сцене с оборудованием.&amp;nbsp; Так что попадаюсь по неволе,
так сказать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приятно давать автографы, приятно когда хвалят.&amp;nbsp; Завязыаютса короткие
разговоры, мимолётные знакомства.&amp;nbsp; Пока что больше всего мне запомнилась одна
девушка с питерского концерта.&amp;nbsp; Когда я наконец-таки отсоединил все проводки,
вернул ноутбук и сложил клавиатуру, уселся в кресло и отдыхал, подошла
прекрасная особа.&amp;nbsp; Она очень нас нахваливала.&amp;nbsp; Сказала что жутко стесняется и
попросила дать автограф.&amp;nbsp; Меня самого она вогнала в краску.&amp;nbsp; Я нарисовал ей
огромный автограф.&amp;nbsp; После чего она спросила,&amp;nbsp;— «А можно вас обнять?».&amp;nbsp; Я не
мог сопротивлятьса, не смог этого сделать и когда она спросила,&amp;nbsp;— «А можно вас
поцеловать?».&amp;nbsp; И мило поцеловала в щеку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фанатам я только рад!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;С DS_ мы пообщались, скажем так, про прошлое «Обесточенных».&amp;nbsp; Теперь немного
поговорим о будущем грядущем выходе вашего альбома на Advoxya Records.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ждём осени.&amp;nbsp; Мы даже рады, что альбом выходит не летом, как это было
запланировано изначально&amp;nbsp;— а именно осенью.&amp;nbsp; Нужна была именно осень.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Альбом&amp;nbsp;— длинная история.&amp;nbsp; Расскажу, наверное, именно с самого начала, чтобы
самому не запутаться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё началось давно.&amp;nbsp; На канале #jama, в
&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/IRC"&gt;сети&lt;/a&gt; RusNet, мы познакомились с Ковбоем
(Spin Provider), для которого я, в своё время, написал несколько текстов.
Потом Ковбой познакомил нас с Хексом&amp;nbsp;— мы к тому времени выпустили
свой «404» и получили возможность заявить о себе как о коллективе на DC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Где-то через год после этого мы собрали достаточное количество нового
материала и записали нашу вторую демку&amp;nbsp;— «VHS Recall».&amp;nbsp; Спустя пару месяцев
после нашего второго интернет-релиза мы познакомились с Алексеем из
The-Pulsar, который и отвёз наше «промо» в Будапешт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала нам предложили подобрать трек для сборника «Адвоксии», а потом&amp;nbsp;—
дописывать материал для «VHS Recall», чем мы, собственно, и занялись.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас материал уже полностью готов?&amp;nbsp; Сколько треков будет в альбоме?&amp;nbsp; И сколько
из них ещё никто не слышал?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Конечно!&amp;nbsp; Сейчас я дорабатываю дизайн обложки.&amp;nbsp; Треков будет 12.&amp;nbsp; На концертах
мы почти всё играли.&amp;nbsp; Но вас ждут несколько новых версий, например, новые
обработки «Neuro» и «After Tomorrow» слышали пока только мы с DS_.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Расскажи про «&lt;a href="http://line.nbk-label.org/line-001.htm"&gt;Распознавание Образов&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну, Ex Delicto&amp;nbsp;— это отдельная история.&amp;nbsp; Просто иногда хочется поработать
в одиночестве.&amp;nbsp; Не знаю, хватит ли у меня времени доработать полноформатный
альбом, так что пока я выкладываю материал в Сеть.&amp;nbsp; Так вот треки на сборнике
и оказались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Раннее творчество Denergized, Load Runner и Ex Delicto время от времени
«светилось» в Сети, так что нас более-менее знали, вот и предложили принять
участие в компиляции.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Почему вы решили петь на английском?&amp;nbsp; Чем обрабатывается вокал в студии и какой
он на живых концертах?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;На русском у меня петь не получается, поэтому все русские тексты свои я и
отдавал Ковбою.&amp;nbsp; Вокал обрабатываем по-разному&amp;nbsp;— в каждом треке нужны разные
эффекты, а на лайвах я люблю петь без «примочек».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Текстами в денерждайзд в основном занимаешься ты?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, тексты я пишу.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как пишите вокал в студии?&amp;nbsp; Всё с первого раза получается?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сначала пишем демо&amp;nbsp;— для себя, чтобы услышать как всё вместе звучит.&amp;nbsp; Потом я
жду настроения.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;А «собираешь» саму вокальную партию?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет… от этого «настроение» как раз и пропадает.&amp;nbsp; Не с первого раза, но «на
одном дыхании».&amp;nbsp; И нельзя писать вокал, например, к «Empty Cell» и
одновременно думать о том, куда я завтра намерен поехать отдохнуть с друзьями
и сколько звонков мне нужно будет сделать послезавтра на работе… Ждёшь того
состояния, при котором писал когда-то текст, и тогда все получится так, как
хотелось.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Будут ли концерты в поддержку нового альбома?&amp;nbsp; Где вас можно будет увидеть?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Презентацию хотелось бы сделать именно в Питере.&amp;nbsp; Осенью будет видно, а
сейчас, когда минутка свободная выпадает, работаем над новым материалом.
Рабочее название следующего альбома&amp;nbsp;— «After The Happy-end».&amp;nbsp; Есть уже демо,
«She'll Imitate» будет основной идеей нового альбома.&amp;nbsp; Жизнь&amp;nbsp;— штрих-код.&amp;nbsp; А
хэппи-энд&amp;nbsp;— всего лишь очередная светлая полоска.&amp;nbsp; Широкая или узкая?&amp;nbsp; Сколько
продлится счастье?&amp;nbsp; Сколько будем мы вместе?&amp;nbsp; Хэппи-энд невозможен в принципе,
а что будет после?..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоит лишь рассказать, что будет через неделю, месяц, год после хэппи-энда, и
он исчезнет, как утренний туман над городом.&amp;nbsp; И не было его вовсе.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20071118230245/deadchannel.ru/2007/07/11/denergized-zhizn-eto-shtrih-kod"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Wed, 11 Jul 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/denergized.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
<item>
	<title>Интервью с Александром Кукушкиным (BeRain)</title>
	<link>http://beta.deadchannel.ru/interviews/berain-alex.html</link>
	<description>&lt;p&gt;В течении нескольких прошедших дней я пообщался с вокалистом группы BeRain,
Сашей Кукушкиным.  Человеком с чувством юмора и голосом.  Я задавал вопросы, а
он на них отвечал.  Так получилось интервью, которое должно было состояться
намного раньше, но, ввиду различных обстоятельств, случилось оно только сейчас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как вы готовитесь к концерту в другом городе?&amp;nbsp; Или даже расширим вопрос: как
вообще можно "подготовиться" к лайву?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сейчас мы напоминаем что-то среднее между группой и просто туристами, так как
везём с собой много вещей (в основном первой необходимости&amp;nbsp;— еду итд).
Бывает, берём с собой ещё несколько людей, как в случае с 9-м мая, когда с
нами приехали три наши поклонницы.  Считаю хорошим делом возить с собой
фанатов.  Пока нам оплачивают только проезд, так что теряем в деньгах мы
больше чем приобретаем, но это так не важно, когда ты чувствуешь себя
свободным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подготовка к самому лайву пока достаточна проста: я выпиваю полбутылки воды
без газа и стараюсь себя успокоить, как морально, так и физически.  Макс
выпивает немного пиво&amp;nbsp;— думаю, это нормально&amp;nbsp;— это действительно может
помогать.  Мне перед лайвом помогает думать о чём-то прекрасном.  Например, о
моей девушке, которая стоит в первом ряду, а если её там нет, то я просто
думаю о ней.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Чем в дороге занимаетесь?&amp;nbsp; Вы ведь не совсем простые туристы&amp;nbsp;— вы с фанатками!
Какую музыку слашаете?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В дороге слушаем свою музыку&amp;nbsp;— репетируем в дороге.  ;) То есть&amp;nbsp;— 50/50, дело
и развлечения.  Снимаем на фото и видео места, которые проезжаем.  Большая
составляющая хорошего настроения в дороге&amp;nbsp;— смех, достигающийся посредствам
шуток, розыгрышей и номеров&amp;nbsp;— экспромт.  Слушаем так же тех товарищей, которые
будут выступать после нас&amp;nbsp;— Ковенант и Мелотрон, с которыми мы играли в мае.
Депеш Мод, но это уже мечты, мечты.  ;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда можно будет увидеть фото или видео от BeRain?&amp;nbsp; Кстати, где ваш сингл?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Фото с концертов можно увидеть на &lt;a href="http://www.berain.front.ru/"&gt;нашем сайте&lt;/a&gt;,
наше первое видео можно узреть на Питерском сайте
&lt;a href="http://www.fotosynthes.ru/berain.html"&gt;FotoSynthes&lt;/a&gt; или
&lt;a href="http://web.archive.org/web/20070705050532/http://deadchannel.ru/video/2018"&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сингл записан и над его изданием уже трудится Dead Channel.  Сейчас у нас уже
готов полностью трек-лист альбома, он будет состоять из 13 композиций, у
каждой из которых есть своя маленькая история, которую, вероятно, можно будет
найти в буклете.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Когда будет доступна ваша лирика?&amp;nbsp; Хочется подпевать осознанно.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тексты будут или в буклете, или будут доступны как-то отдельно; если честно, я
об этом не задумывался.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Последний раз вы были в Питере почти три месяца назад.  Интересно было вернуться
туда ещё раз так быстро?&amp;nbsp; Что изменилось в вас как группе и в вашем восприятии
города?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В нас изменилось что-то внутреннее, хотя внешне тоже были изменения
относительно первого концерта в СПб.  Внутри меня был камень, он у меня с
самого детства.  Это какие-то комплексы, но выходя на сцену я чувствую, что
этот камень становится меньше, я раскрываюсь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этот раз в Питере стало ещё лучше в плане раскованности, но косяки со
звуком, для начинающих музыкантов&amp;nbsp;— это шок и становится грустно и тоскливо,
но музыка и твоя энергия, внутренняя&amp;nbsp;— если ты её сможешь в этот момент
собрать&amp;nbsp;— она поможет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Восприятие Питера в этот раз&amp;nbsp;— как будто я был в другом районе моего города
(Россия); это&amp;nbsp;— единое целое, как ни крути.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;На одной фотографии Макс в футболке Rammstein.  Фанат?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну в том числе, я тоже их уважаю!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мы дождёмся огненного шоу на ваших концертах, с поливанием клавишника из
огнемёта?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Мне бы хотелось какого-то экшена, скорее что-то типа дождя на последней песне,
который обливает нас с ног до головы, но тут ещё надо думать над технической
составляющей этого замысла.  Дождь сделать тяжело; Rammstein тоже хотели, но
очень сложно технически.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Почему композиция She's My Torch достаточно сильно отличается от остальных?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;She's My Torch&amp;nbsp;— это из разряда личных переживаний Макса.  Он прошёл,
прострадал, если так можно выразиться, эту песню.  Это&amp;nbsp;— не единственная
непохожая на остальное большинство песня на готовящемся альбоме.  Новейший и
последний записанный трек для альбома&amp;nbsp;— Bad Man&amp;nbsp;— жёсткая и, как мне кажется,
совершенно не в общем стиле альбома, но, чёрт возьми, она мне нравится!!!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как ты относишься к творчеству Дэвида Линча?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Уважаю Линча.  Есть у меня друг, увлекающийся его творчеством, но я сам не
являюсь большим поклонником его творчества.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;BeRain, не смотря на парадоксальность ситуации, играет скорее позитивные треки. 
В каждом из них есть надежда, нет откровенных триллеров без хеппи-энда.&amp;nbsp; От кого
из вас это исходит?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Наверное от меня, хотя последний трек совсем не позитивный, напротив&amp;nbsp;— злой и
мрачный, практически EBM.  Но романтические настроения в лирике исходят чаще
всего от меня, тексты Максима более брутальны.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я знаю, ты когда-то был вокалистом в группе, которая играла каверы на Pink
Floyd.  Не хочется добавить немного психоделики в BeRain?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это интересно, надо подумать.  Pink Floyd остаётся одной из уважаемых мною
групп.  Психоделия в нашей группе пока не приживается; возможно, когда-нибудь
позже.  А тебе кажется, что такие нотки уже есть?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да, кажется.  В Electrical Dress, например.  Просто она другая, не такая как у
Флойдов.  И последний вопрос: как ты относишься к возрасту?&amp;nbsp; Я, например,
считаю, что его нет (по паспорту точно).  Не считаешь Макса старым?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Нет, для меня это не важно, и ни какой разницы я не чувствую.  Тем более, что
в жизни бывают моменты, когда ты чувстуешь себя старше или младше&amp;nbsp;— от разного
зависит.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот материал раньше находился &lt;a href="http://web.archive.org/web/20070705050532/deadchannel.ru/2007/05/19/intervyu-s-aleksandrom-kukushkinym-berain"&gt;по другому адресу&lt;/a&gt;, там могут быть комментарии.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
	<pubDate>Sat, 19 May 2007 08:00:00 -0000</pubDate>
	<guid>http://beta.deadchannel.ru/interviews/berain-alex.html</guid>
	<category>interviews</category>
</item>
</channel>
</rss>
